<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Skills>
  <Skill>
    <Key>ASTRO</Key>
    <Name>Astonavegación</Name>
    <Description>
Hay miles de millones de estrellas en la galaxia, y la posición relativa de todas ellas cambia de manera constante. Muchas de ellas están orbitadas por planetas y cuerpos celestes de menor tamaño. También existen infinidad de nebulosas y otras anomalías astronómicas. Para viajar a través de la galaxia se requiere una mínima comprensión de su organización y composición. Asimismo, es necesario disponer de una computadora de navegación actualizada con la fecha actual y los movimientos relativos de todos estos cuerpos. La Astronavegación representa la capacidad del personaje para emplear su conocimiento de la galaxia con objeto de programar de manera eficaz las coordenadas de un salto al hiperespacio.
[P][BR]  - Siempre que un personaje desee programar una computadora de navegación para efectuar un salto hiperespacial, debe utilizar su Astronavegación.
[BR]  - Esta habilidad también incluye la familiaridad básica del personaje con la geografia galáctica. Se puede hacer una tirada de Astronavegación cada vez que un personaje se pregunte cuáles son los planetas y sistemas más próximos.
[BR]  - En caso de que los personajes entren en un sistema desconocido, pueden utilizar una computadora de navegación y la habilidad de Astronavegación para identificar su posición.
[BR]  - La Astronavegación refleja la familiaridad con las rutas hiperespaciales de la galaxia y los tipos de naves y comercios que pueden encontrarse habitualmente en ellas.
[P]La dificultad de un salto hiperespacial depende de la zona de destino y de la distancia que se pretende recorrer. Viajar a un sistema cercano por una ruta muy conocida suele requerir una tirada Fácil [DI], pero esta dificultad aumenta en base a la precisión de los datos de navegación y otros factores. Para saber más sobre el viaje a través del hiperespacio, consulta la página 246.
[P]Los [SU] adicionales por encima de los necesarios para calcular un salto al hiperespacio pueden utilizarse para fijar el destino con mayor exactitud. Mientras que un solo [SU] neto permite alcanzar el destino sin incidentes, con Éxitos de más se puede situar la nave directamente en la órbita del planeta objetivo. Por otro lado, el personaje puede utilizar [SU] sobrantes para reducir el tiempo que se tarda en completar los cálculos si hay prisa.
[P]Las [AD] obtenidas en una tirada de Astronavegación se usan normalmente para reducir la duración del viaje. Si se emprende una travesía prolongada, pueden servir para identificar las escalas más convenientes en la ruta, paradas óptimas para repostar o realizar transacciones adicionales que ayuden a costear los gastos del viaje. Se puede gastar un [TR] para completar los cálculos de astronavegación en el minimo tiempo posible, o bien para reducir considerablemente la duración del viaje. También podría descubrirse un dato sumamente valioso que no se conocía, como por ejemplo una ruta de viaje alternativa más apropiada.
[P]De igual modo, las [TH] generadas en una tirada de Astronavegación pueden mermar la precisión o aumentar la duración del viaje a través del hiperespacio, o simplemente hacer que un personaje pase por alto detalles importantes al analizar rutas hiperespaciales o mapas galácticos. Pueden gastarse [DE] de la misma manera pero con un efecto mucho mayor, o también para que ocurra un percance verdaderamente espantoso, como salir del hiperespacio y aparecer justo en la trayectoria de un asteroide.
    </Description>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>ATHL</Key>
    <Name>Atletísmo</Name>
    <Description>
[P]Los PJ llevan vidas dramáticas señaladas por constantes enfrentamientos físicos. A menudo estos conflictos presentan la forma de un enemigo armado con un bláster, pero otras veces puede tratarse de escalar una montaña, atravesar a nado un río o salvar un abismo de un salto. Todas estas acciones se enmarcan dentro de la habilidad Atletismo, que es una medida de la forma física y el entrenamiento gimnástico del personaje. Aquellas personas que siguen activamente un régimen de entrenamiento físico, como atletas profesionales y fanáticos de la supervivencia, tendrán seguramente un alto rango en atletismo
[P] - Todas las formas de escalada, incluido el descenso controlado o balancearse agarrado a una soga, entran dentro del ámbito de esta habilidad. La dificultad de estas tareas se calcula en función de la superficie y las condiciones climáticas que se dan durante los intentos.
[BR]  - Los personajes que intentan nadar en condiciones adversas deben hacer una tirada de Atletismo. El reto general que supone el intento de natación depende del estado del medio (oleaje, corriente y mareas).
[BR]  - La capacidad de saltos horizontales y verticales de un personaje se determina con sendas tiradas de Atletismo. Las condiciones gravitatorias y la distancia requerida son factores que afectan a la dificultad.
[BR]  - Todos los personajes pueden correr, pero hacerlo a máxima velocidad o durante periodos de tiempo prolongados puede requerir una tirada de Atletismo.
[P]La dificultad de una tirada de Atletismo depende de la intensidad de la tarea y de las condiciones en las que se lleva a cabo. Para realizar una tarea rutinaria en circunstancias normales nunca debería exigirse una tirada. Desafios mayores, como saltar una longitud superior a la propia altura o permanecer a flote durante varias horas, imponen tantos [DI] como la dificultad equivalente de la tarea. Las condiciones adversas (lluvia intensa, vientos fuertes o una persecución encarnizada) pueden añadir a la reserva uno o varios [SE]. Una combinación de todos estos factores puede complicar de manera significativa una tirada. Si las condiciones son extremas (vientos de fuerza huracanada o superficies cubiertas de aceite) o se pretende realizar una proeza sobrehumana, puede ser necesario añadir uno o varios [CH].
[P]Los sobrantes en una tirada de Atletismo superada con éxito pueden reducir el tiempo necesario o aumentar la distancia recorrida al realizar la acción.
[P]Si un PJ saca [AD][AD] en una tirada de Atletismo, recibe 1 maniobra adicional en su turno que solamente puede utilizar para moverse o llevar a cabo algún tipo de actividad física. Para más información, consulta la página 200, y recuerda que un personaje sólo puede realizar un máximo de 2 maniobras en su turno. Las Ventajas también pueden añadir [BO] adicionales a otras tiradas de acciones físicas realizadas por los aliados en ese mismo turno, o bien a tiradas de acciones físicas que el personaje lleve a cabo más adelante.
[P]Los resultados de [TR] en una tirada superada de Atletismo deberían propiciar un éxito verdaderamente impresionante; en vez de apartar una roca, quizá el personaje consiga alzarla en peso y arrojarla lejos, y en lugar de agarrarse al borde de una plataforma flotante, podría aprovechar el ímpetu del salto para hacer una pirueta y aterrizar sobre ella en perfecto equilibrio.
[P]Dado que el Atletismo suele utilizarse para efectuar acciones físicas, los resultados de [TH] y [DE] deberían imponer penalizaciones físicas. Un número reducido de [TH] puede hacer que el personaje sufra Tensión, pero si se obtienen suficientes de estos símbolos quiza el personaje tropiece y se caiga, o peor aún, sufra torceduras y magulladuras que le provoquen una Herida. Un símbolo de [DE] podría incluso causarle una herida crítica, determinada al azar o escogida por el DJ según el tipo de actividad realizada.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="105">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="117">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="115">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Name>Brawl</Name>
    <Description>
      [H4]Brawl (Brawn)[h4]
      Please see page 120 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 131 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 129 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="120">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="131">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="129">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>CHARM</Key>
    <Name>Charm</Name>
    <Description>
      [H4]Charm (Presence)[h4]
      Please see page 105 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 117 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 116 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="105">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="117">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="116">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COERC</Key>
    <Name>Coercion</Name>
    <Description>
      [H4]Coercion (Willpower)[h4]
      Please see page 106 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 118 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 116 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="106">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="118">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="116">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>WIL</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COMP</Key>
    <Name>Computers</Name>
    <Description>
      [H4]Computers (Intellect)[h4]
      Please see page 107 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 119 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 118 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="107">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="119">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="118">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COOL</Key>
    <Name>Cool</Name>
    <Description>
      [H4]Cool (Presence)[h4]
      Please see page 108 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 120 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 118 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="108">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="120">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="118">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>COORD</Key>
    <Name>Coordination</Name>
    <Description>
      [H4]Coordination (Agility)[h4]
      Please see page 109 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 121 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 119 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="109">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="121">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="119">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>CORE</Key>
    <Name>Core Worlds</Name>
    <Description>
      [H4]Core Worlds (Intellect)[h4]
      Please see page 123 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 134 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 132 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="123">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="134">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="132">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>DECEP</Key>
    <Name>Deception</Name>
    <Description>
      [H4]Deception (Cunning)[h4]
      Please see page 109 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 121 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 120 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="109">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="121">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="120">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>DISC</Key>
    <Name>Discipline</Name>
    <Description>
      [H4]Discipline (Willpower)[h4]
      Please see page 110 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 122 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 120 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="110">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="122">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="120">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>WIL</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>EDU</Key>
    <Name>Education</Name>
    <Description>
      [H4]Education (Intellect)[h4]
      Please see page 123 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 135 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 132 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="123">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="135">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="132">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>GUNN</Key>
    <Name>Gunnery</Name>
    <Description>
      [H4]Gunnery (Agility)[h4]
      Please see page 120 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 131 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 130 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="120">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="131">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="130">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>LEAD</Key>
    <Name>Leadership</Name>
    <Description>
      [H4]Leadership (Presence)[h4]
      Please see page 111 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 123 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 121 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="111">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="123">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="121">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>LTSABER</Key>
    <Name>Lightsaber</Name>
    <Description>
      [H4]Lightsaber (Brawn*)[h4]
      Please see page 130 of the Force and Destiny Core Rulebook for details.[BR]
      [I]* Indicates that talents may change the base characteristic.[i]
    </Description>
    <Source Page="130">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>LORE</Key>
    <Name>Lore</Name>
    <Description>
      [H4]Lore (Intellect)[h4]
      Please see page 123 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 135 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 132 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="123">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="135">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="132">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>MECH</Key>
    <Name>Mechanics</Name>
    <Description>
      [H4]Mechanics (Intellect)[h4]
      Please see page 111 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 124 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 122 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="111">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="124">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="122">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>MED</Key>
    <Name>Medicine</Name>
    <Description>
      [H4]Medicine (Intellect)[h4]
      Please see page 112 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 125 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 122 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="112">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="125">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="122">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>MELEE</Key>
    <Name>Melee</Name>
    <Description>
      [H4]Melee (Brawn)[h4]
      Please see page 121 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 133 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 131 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="121">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="133">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="131">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>NEG</Key>
    <Name>Negotiation</Name>
    <Description>
      [H4]Negotiation (Presence)[h4]
      Please see page 113 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 125 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 123 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="113">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="125">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="123">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>PR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>OUT</Key>
    <Name>Outer Rim</Name>
    <Description>
      [H4]Outer Rim (Intellect)[h4]
      Please see page 124 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 135 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 133 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="124">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="135">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="133">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>PERC</Key>
    <Name>Perception</Name>
    <Description>
      [H4]Perception (Cunning)[h4]
      Please see page 114 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 126 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 124 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="114">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="126">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="124">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Name>Piloting - Planetary</Name>
    <Description>
      [H4]Piloting - Planetary (Agility)[h4]
      Please see page 115 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 126 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 124 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="115">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="126">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="124">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Name>Piloting - Space</Name>
    <Description>
      [H4]Piloting - Space (Agility)[h4]
      Please see page 116 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 127 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 125 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="116">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="127">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="125">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>RANGHVY</Key>
    <Name>Ranged - Heavy</Name>
    <Description>
      [H4]Ranged - Heavy (Agility)[h4]
      Please see page 121 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 133 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 131 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="121">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="133">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="131">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Name>Ranged - Light</Name>
    <Description>
      [H4]Ranged - Light (Agility)[h4]
      Please see page 122 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 133 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 131 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="122">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="133">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="131">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stCombat</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>RESIL</Key>
    <Name>Resilience</Name>
    <Description>
      [H4]Resilience (Brawn)[h4]
      Please see page 116 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 127 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 125 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="116">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="127">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="125">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>BR</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>SKUL</Key>
    <Name>Skulduggery</Name>
    <Description>
      [H4]Skulduggery (Cunning)[h4]
      Please see page 116 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 128 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 126 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="116">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="128">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="126">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>STEAL</Key>
    <Name>Stealth</Name>
    <Description>
      [H4]Stealth (Agility)[h4]
      Please see page 117 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 128 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 126 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="117">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="128">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="126">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>AG</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>SW</Key>
    <Name>Streetwise</Name>
    <Description>
      [H4]Streetwise (Cunning)[h4]
      Please see page 118 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 130 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 127 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="118">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="130">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="127">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>SURV</Key>
    <Name>Survival</Name>
    <Description>
      [H4]Survival (Cunning)[h4]
      Please see page 119 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 130 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 128 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="119">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="130">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="128">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>CUN</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>UND</Key>
    <Name>Underworld</Name>
    <Description>
      [H4]Underworld (Intellect)[h4]
      Please see page 124 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 136 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 133 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="124">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="136">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="133">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>VIGIL</Key>
    <Name>Vigilance</Name>
    <Description>
      [H4]Vigilance (Willpower)[h4]
      Please see page 119 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 130 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 129 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="119">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="130">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="129">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>WIL</CharKey>
    <TypeValue>stGeneral</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>XEN</Key>
    <Name>Xenology</Name>
    <Description>
      [H4]Xenology (Intellect)[h4]
      Please see page 125 of the Edge of the Empire Core Rulebook, page 137 of the Age of Rebellion Core Rulebook, or page 133 of the Force and Destiny Core Rulebook, for details.
    </Description>
    <Sources>
      <Source Page="125">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
      <Source Page="137">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
      <Source Page="133">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
    </Sources>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
  <Skill>
    <Key>WARF</Key>
    <Name>Warfare</Name>
    <Description>
      [H4]Warfare (Intellect)[h4]
      Please see page 136 of the Age of Rebellion Core Rulebook for details.
    </Description>
    <Source Page="136">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
    <CharKey>INT</CharKey>
    <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
  </Skill>
</Skills>