<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Talents>
  <Talent>
    <Key>ADV</Key>
    <Name>Adversario</Name>
    <Description>Cada rango de este talento incrementa 1 vez la Dificultad de todas las tiradas de combate realizadas contra este personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>ANAT</Key>
    <Name>Lecciones de anatomía</Name>
    <Description>Después de efectuar un ataque con éxito utilizando un arma que no pertenezca a un vehículo o astronave, el personaje puede gastar 1 punto de Destino para añadir tanto daño adicional como su Intelecto a 1 de los impactos del ataque.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>ARM</Key>
    <Name>Dominio de blindajes</Name>
    <Description>Si lleva puesto algún tipo de blindaje, el personaje aumenta su valor total de Protección en 1 punto.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <SoakValue>1</SoakValue>
      <Requirement>
        <WearingArmor>true</WearingArmor>
      </Requirement>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>ARMIMP</Key>
    <Name>Dominio de blindajes (Mejorado)</Name>
    <Description>Si el personaje lleva puesto un blindaje de Protección 2 o superior, su Defensa aumenta en 1 punto.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <DefenseRanged>1</DefenseRanged>
      <DefenseMelee>1</DefenseMelee>
      <Requirement>
        <WearingArmor>true</WearingArmor>
        <SoakAtLeast>2</SoakAtLeast>
      </Requirement>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BACT</Key>
    <Name>Especialista en bacta</Name>
    <Description>Cada rango que tenga el personaje en este talento cura 1 Herida adicional a los pacientes que tenga bajo su supervisión cada vez que sanen Heridas recuperandose en un tanque de bacta, bajo supervisión médica o con cuidados médicos prolongados.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BADM</Key>
    <Name>Pieza defectuosa</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede realizar una acción de Pieza defectuosa haciendo una tirada Dificil ([DI][DI][DI])Mecánica. Si la supera, un dispositivo de su elección (sujeto a la aprobación del DJ) falla espontáneamente debido a la intervención del personaje, o bien porque iba a fallar de todos modos y el personaje se ha dado cuenta (esta decisión se deja en manos del jugador).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BAL</Key>
    <Name>Equilibrio</Name>
    <Description>Cuando el personaje recupera Tensión al final de cada encuentro, puede tirar tantos dados de la Fuerza como su Do- minio de la Fuerza y recuperar tanta Tensión adicional como el número de [LI] obtenidos en la tirada.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BAR</Key>
    <Name>Barrage</Name>
    <Ranked>true</Ranked>
    <Description>Cada rango de este talento añade 1 al daño de 1 impacto causado por un ataque con éxito con las habilidades Armas a distancia pesadas y Artillería efectuado a alcances largo o extremo para el que se hayan usado armas que no pertenezcan a naves espaciales ni vehículos.</Description>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BLA</Key>
    <Name>Contactos en el mercado negro</Name>
    <Description>Cuando el personaje busque artículos ilegales, exóticos o de estraperlo, cada rango que tenga en este talento reduce en 1 su rareza. A cambio, su precio aumenta en un 50% por cada nivel de rareza reducido.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BLO</Key>
    <Name>Resistencia a venenos</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade [BO] a todas las tiradas que haga el personaje para resistir o recuperarse de los efectos de venenos, ponzoñas y toxinas. La duración del efecto of daño que esté padeciendo a causa de un veneno, ponzoña o toxina se reduce en 1 asalto por cada rango que tenga en este talento (hasta un minimo de 1 asalto).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BOD</Key>
    <Name>Guardaespaldas</Name>
    <Ranked>true</Ranked>
    <Description>Una vez por asalto y en su turno, el personaje puede realizar una maniobra de Guardaespaldas para defender a un aliado que tenga a alcance de interacción. Para ello ha de sufrir cualquier cantidad de Tension (no más que su rango en este talento). Hasta el comienzo del siguiente turno del personaje, se incrementa esa misma cantidad de veces la Dificultad de todas las tiradas de combate realizadas contra el personaje defendido.</Description>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BRA</Key>
    <Name>Firmeza</Name>
    <Description>El personaje puede llevar a cabo una maniobra de Firmeza para afianzarse y mantener el equilibrio. Esto le permite eliminar tantos [SE] como su rango en este talento de la próxima tirada de habilidad que realice, pero sólo de los sufridos por efecto de cambios en el entorno, condiciones climáticas adversas, superficies inestables, gravedad cero, gravedad intensa y cualquier otro obstáculo físico que suponga un impedimento para la tirada de habilidad.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BRI</Key>
    <Name>Evasión impecable</Name>
    <Description>El personaje puede efectuar una acción de Evasión impecable mientras pilota un vehículo o astronave. Para ello debe seleccionar un enemigo y hacer una tirada enfrentada de Pilotar vehículo planetario Pilotar vehiculo espacial. Si vence, el vehículo o aSíronave del enemigo no podrá atacar al vehiculo del personaje durante tantos asaltos como la Agilidad de este último. Este talento solamente puede utilizarse una vez en cada encuentro.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>BYP</Key>
    <Name>Eludir seguridad</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de Actividad criminal y Computadoras que haga el personaje para neutralizar un dispositivo de seguridad o abrir una puerta cerrada con llave.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>COD</Key>
    <Name>Descifrador de códigos</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de las tiradas que haga el personaje para descifrar códigos o descodificar comunicaciones. Además, la dificultad de todas las tiradas de Computadoras e Intelecto que haga el personaje con estos mismos fines se reduce en 1. Este beneficio no aumenta con rangos adicionales de este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>COM</Key>
    <Name>Mando</Name>
    <Ranked>true</Ranked>
    <Description>Cada rango de este talento añade [BO] las tiradas de Liderazgo del personaje (a cualquiera que haga para s pirar, liderar o congregar una multitud). Durante las siguientes 24 horas, cada rango de este talento añade también [BO] a las tiradas de Disciplina de los objetivos inspirados. Este beneficio no aumenta con rangos adicionales de este talento.</Description>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>LEAD</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>CONF</Key>
    <Name>Confianza</Name>
    <Description>Cada rango de este talento reduce en 1 la dificultad de todas las tiradas de Disciplina que haga el personaje para resistir los efectos del miedo. Si esto reduce la dificultad a 0, el personaje no tendrá que realizar la tirada.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>CONT</Key>
    <Name>Artilugio</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede realizar una acción de Artilugio haciendo una tirada Difícil ([DI][DI][DI]) de Mecánica para fabricar un ingenio que solucione un problema actual empleando únicamente las piezas y herramientas de las que disponga. El DJ debe aprobar este artilugio, que solamente funcionará hasta el final del encuentro. Las herramientas utilizadas son destruidas en el proceso. Se puede gastar [TR] para recuperar estas herramientas y poder seguir usándolas después.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>CONV</Key>
    <Name>Actitud convincente</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de Engaño y Actividad criminal que haga el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>DECEP</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>SKUL</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>CRIPV</Key>
    <Name>Golpe incapacitante</Name>
    <Description>El personaje puede aumentar voluntariamente en 1 la dificultad de una de sus tiradas de combate para asestar un golpe devastador. Si la supera e inflige daño al umbral de Heridas del objetivo, éste sufre 1 de Tensión cada vez que se mueva durante el resto del encuentro.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEAD</Key>
    <Name>Impacto directo</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para añadir tanto daño adicional como la mitad de su Agilidad (redondeando hacia arriba) a 1 impacto de un ataque realizado con éxito usando un arma de nave o vehículo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEADIMP</Key>
    <Name>Impacto directo (Improved)</Name>
    <Description>El personaje puede gastar I punto de Destino para añadir tanto daño adicional como su Agilidad a1 impacto de un ataque realizado con éxito usando un arma de nave o vehículo. Este efecto sustituye al del talento Impacto directo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEDI</Key>
    <Name>Dedicación</Name>
    <Description>Cada rango de este talento aumenta en 1 punto de forma permanente una característica elegida por el jugador. La puntuación de dicha característica no puede aumentarse por encima de 6 con este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <CharacteristicChoices>
      <CharacteristicChoice>
        <Bonus>1</Bonus>
      </CharacteristicChoice>
    </CharacteristicChoices>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEFDRI</Key>
    <Name>Conducción defensiva</Name>
    <Description>Cada rango de este talento aumenta en 1 la Defensa en todas las zonas del vehículo que esté pilotando el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <RosterMods>
      <PilotOnly>true</PilotOnly>
      <DefAll>1</DefAll>
    </RosterMods>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEFSLI</Key>
    <Name>Programación defensiva</Name>
    <Description>Cuando el personaje intente defender un sistema computerizado contra cualquier tipo de intrusión (o cuando un oponente trata de piratear una computadora que pertenece al personaje o que éste ha programado), cada rango de este talento añade [SE] a las tiradas de los oponentes.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEFSLIIMP</Key>
    <Name>Programación defensiva (Improved)</Name>
    <Description>Cuando el personaje intente defender un sistema computerizado contra cualquier tipo de intrusión, cada rango de Programación defensiva incrementa 1 vez la Dificultad de las tiradas de sus oponentes. Esto reemplaza los beneficios habituales del talento Programación defensiva.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DEFSTA</Key>
    <Name>Postura defensiva</Name>
    <Description>Una vez por asalto y en su propio turno, el personaje puede llevar a cabo una maniobra de Postura defensiva para protegerse mejor contra ataques cuerpo a cuerpo. El personaje sufre cualquier cantidad de Tensión (pero no más que sus rangos en este talento) e incrementa en esa misma cantidad la Dificultad de todos los ataques cuerpo a cuerpo efectuados contra el hasta el principio de su próximo turno.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DISOR</Key>
    <Name>Desorientar</Name>
    <Description>Después de alcanzar a un objetivo con una tirada de combate, el personaje puede gastar [AD][AD] durante tantos asaltos como el rango del talento. Un objetivo desorientado añade [SE] a todas de habilidad (ver página 218).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DODGE</Key>
    <Name>Esquivar</Name>
    <Description>Si es el objetivo de una tirada de combate (cuerpo a cuerpo o a distancia) el personaje puede realizar inmediatamente una actividad menor de Esquiva sufriendo cualquier cantidad de Tensión e incrementando la Dificultad de la tirada ese mismo número de veces. La Tensión sufrida de este modo no puede exceder el rango del personaje en este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidentalOOT</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>DURA</Key>
    <Name>Robusto</Name>
    <Description>Cada rango de este talento reduce en 10 el resultado de toda tirada de herida critica que sufra el personaje (hasta un resultado minimo de 1).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>ENDUR</Key>
    <Name>Resistente</Name>
    <Description>Cada rango de este talento aumenta en 1 la Protección del personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <SoakValue>1</SoakValue>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>EXTRACK</Key>
    <Name>Rastreador experto</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de las tiradas que haga el personaje para buscar o seguir rastros. También se reduce a la mitad el tiempo que tarda en seguir rastros con tiradas de Supervivencia (esta reducción no se vuelve a aplicar con rangos adicionales de este talento).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FAMSUNS</Key>
    <Name>Soles familiares</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede llevar a cabo una maniobra para hacer una tirada Dificil ([DI][DI][DI]) de Borde Exterior o de Mundos del Núcleo. Si la consigue, el personaje estará familiarizado con el tipo de entorno planetario en el que se encuentra sabra con relativa certeza si el planeta puede estar habitado, y en caso afirmativo, donde se concentran sus moradores. También conocerá posibles fenómenos ambientales inusuales. depredadores hostiles o recursos que puedan explotarse.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FERSTR</Key>
    <Name>Fuerza salvaje</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade 1 al daño de 1 impacto causado por todo ataque realizado con exito por el personaje utilizando las habilidades Armas cuerpo a cuerpo y Pelea.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Damage>
      <Bonus>1</Bonus>
      <Skills>
        <Key>BRAWL</Key>
        <Key>MELEE</Key>
      </Skills>
    </Damage>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FLDCOMM</Key>
    <Name>Coordinación Táctica</Name>
    <Description>El personaje puede realizar una acción de Coordinación táctica para hacer una tirada Media ([DI][DI]) de Liderazgo. Si la supera, tantos aliados como su Presencia pueden sufrir inmediatamente 1 de Tensión para efectuar 1 maniobra gratuita. Esta maniobra no se cuenta de cara al limite de maniobras que puede realizar cada uno en su turno. En caso de duda sobre el orden de actuación de los aliados, la decisión final se deja en manos del personaje que ha utilizado la Coordinación táctica.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FLDCOMMIMP</Key>
    <Name>Coordinación Táctica (Mejorada)</Name>
    <Description>Las acciones de Coordinación táctica del personaje afectan a tantos aliados como el doble de su Presencia, y además puede gastar [TR] obtenido en su tirada de Liderazgo para permitir que 1 de sus aliados sufra 1 de Tensión y realice 1 acción gratuita en vez de 1 maniobra gratuita.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FINETUN</Key>
    <Name>Puesta a punto</Name>
    <Description>Cuando el personaje reduce la cantidad de Tensión de sistemas sufrida por una nave espacial o vehículo, cada rango de este talento le permite reducir 1 punto adicional de Tensión de sistemas.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FORAG</Key>
    <Name>Aclimatación</Name>
    <Description>Este talento elimina hasta [SE][SE] de las tiradas de habilidad que realice el personaje para buscar comida, agua o refugio. Las tiradas de Supervivencia necesarias para efectuar esta búsqueda consumen la mitad del tiempo habitual.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FORCERAT</Key>
    <Name>Dominio de la fuerza</Name>
    <Description>Cada rango de este talento aumenta en 1 de forma perma- nente la puntuación de Dominio de la Fuerza del personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <ForceRating>1</ForceRating>
    </Attributes>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FRENZ</Key>
    <Name>Ataque furioso</Name>
    <Description>Cuando el personaje haga una tirada de combate de Pelea o de Armas cuerpo a cuerpo, puede sufrir cualquier cantidad de Tensión para incrementar esa misma cantidad de veces la Capacidad del ataque. La Tensión que sufra de este modo no puede exceder su rango en este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FULLTH</Key>
    <Name>Aceleración máxima</Name>
    <Description>El personaje puede forzar el motor de una nave o vehículo para que supere su límite de velocidad. Para ello ha de realizar una acción de Aceleración máxima haciendo una tirada Dificil ([DI][DI][DI]) de Pilotar. Si la supera, aumenta en 1 la Velocidad máxima del vehículo durante tantos asaltos como su puntuación de Astucia. El vehículo sigue sin poder realizar acciones o maniobras que normalmente fuera incapaz de llevar a cabo (esto es, acciones que requieran una Velocidad minima).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FULLTHIMP</Key>
    <Name>Aceleración máxima (Mejorada)</Name>
    <Description>El personaje puede sufrir voluntariamente 1 de Tensión para intentar la Aceleración máxima como maniobra. Además, la dificultad de la Aceleración máxima se reduce a Media ([DI][DI]).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>FULLTHSUP</Key>
    <Name>Aceleración máxima (Suprema)</Name>
    <Description>Cuando el personaje utiliza con éxito la Aceleración máxima, la Velocidad máxima de la nave aumenta 2 puntos (en vez de 1) durante tantos asaltos como su Astucia.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>GALMAP</Key>
    <Name>Cartógrafo galáctico</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de Astronavegación que haga el personaje. Además, sus tiradas de Astronavegación consumen la mitad del tiempo habitual (esta duración no se reduce con rangos adicionales de este talento).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>ASTRO</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>GEARHD</Key>
    <Name>Mañoso</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de Mecánica que haga el personaje. Además, el coste en créditos para añadir modificaciones a sus accesorios se reduce a la mitad (esta reducción no aumenta con rangos adicionales de este talento).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ModPercentDiscount>50</ModPercentDiscount>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>MECH</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>GRIT</Key>
    <Name>Aplomo</Name>
    <Description>Cada rango de este talento aumenta en 1 punto el umbral de Tensión del personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <StrainThreshold>1</StrainThreshold>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HARDHD</Key>
    <Name>Tenacidad</Name>
    <Description>En cualquier turno en el que el personaje esté conmocionado o desorientado, puede realizar una acción de Tenacidad (ignorando la prohibición a la realización de acciones que impone la conmoción). Para ello debe hacer una tirada Desalentadora ([DI][DI][DI][DI])de Disciplina. Si la consigue, deja de estar conmocionado o desorientado. Cada rango adicional de este talento reduce la dificultad de esta tirada en 1, hasta una dificultad mínima de Fácil ([DI])</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HARDHDIMP</Key>
    <Name>Tenacidad (Mejorada)</Name>
    <Description>El personaje puede utilizar su acción de Tenacidad paral recuperarse tras quedar incapacitado por haber excedido su umbral de Tensión. En el turno posterior al que se ha producido la incapacitación, el personaje puede efectuar una tirada Formidable ([DI][DI][DI][DI][DI]) de Disciplina como parte de su acción de Tenacidad (ignorando la prohibición a la realización de acciones que impone la incapacitación). Si supera esta tirada, su Tensión se reduce a 1 punto por debajo de su umbral. Cada rango de Tenacidad reduce la dificultad de esta tirada en 1, hasta una dificultad minima de Fácil ([DI]).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HEIGHT</Key>
    <Name>Observador</Name>
    <Description>Todo aliado que el personaje tenga a corto alcance añade [BO] a sus tiradas de Percepción y Alerta. Los aliados que tenga a alcance de interacción añaden [BO][BO] estas tiradas.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HERO</Key>
    <Name>Madera de heroe</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para ignorar los efectos de heridas críticas en tiradas de Fortaleza y Agilidad hasta el final del encuentro. Esto no cura sus heridas, simplemente le permite ignorarlas temporalmente.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HIDD</Key>
    <Name>Compartimento oculto</Name>
    <Description>Cualquier pieza voluminosa de equipo, vehículo o droide que sea propiedad del personaje dispone de uno o varios compartimentos ocultos del tamaño apropiado para mercancías de contrabando. El jugador puede tener tantos compartimentos ocultos como desee, pero en total solo pueden almacenarse en ellos objetos cuyo valor total de impedimento no exceda los rangos que tenga el personaje en este talento. El tamaño de los compartimentos es proporcional al tamaño del vehículo o droide en cuestión. La mayoría de los droides humanoides sólo pueden guardar en su interior objetos de tamaño equivalente al de un arma de una mano, mientras que una astronave de Silueta 4 puede ocultar seres humanoides en sus compartimentos. Toda tirada realizada para detectar estos compartimentos ocultos tiene una dificultad Formidable([DI][DI][DI][DI][DI])</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HOLDTOG</Key>
    <Name>De una pieza</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para llevar a cabo una actividad menor de De una pieza inmediatamente después de que sufra daños un vehículo o astronave que él haya reparado en el encuentro actual. El jugador debe ofrecer una explicación de por qué el daño recibido, que parecia grave, es en realidad superficial, y acto seguido el daño infligido por el ataque se sufre como Tensión de sistemas.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>HUNT</Key>
    <Name>Cazador</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade [BO] a todas las tiradas de habilidad que haga el personaje para interactuar con bestias o animales salvajes (incluidas las tiradas de combate). También se suma un + 10 por rango a los resultados de herida crítica que les inflija.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INDIS</Key>
    <Name>Indistinguible</Name>
    <Description>El personaje tiene un aspecto tan corriente que nadie suele recordar nada caracteristico sobre su persona. Cada rango de este talento incrementa 1 vez la Dificultad de todas las tiradas realizadas para identificar al personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INSIGHT</Key>
    <Name>Intuición</Name>
    <Description>Este talento convierte la Percepción y la Disciplina en habiIiIdades profesionales del personaje (si no lo son ya).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
    <ChooseCareerSkills>
      <NewSkills>
        <Key>DISC</Key>
        <Key>PERC</Key>
      </NewSkills>
    </ChooseCareerSkills>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INSPRHET</Key>
    <Name>Retórica inspiradora</Name>
    <Description>El personaje puede realizar una acción de Retorica inspiradora haciendo una tirada Media ([DI][DI]) de Liderazgo. Por cada obtenido, un aliado que tenga a corto alcance o más cerca recupera 1 de Tensión. Por cada uno de los aliados afectados recupera 1 de Tensión adicional.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INSPRHETIMP</Key>
    <Name>Retórica inspiradora (Mejorada)</Name>
    <Description>Todo aliado afectado por la Retórica inspiradora añade [BO] a todas sus tiradas de habilidad durante tantos asaltos como los rangos de Liderazgo del personaje. Este beneficio no es acumulativo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INSPRHETSUP</Key>
    <Name>Retórica inspiradora  (Suprema)</Name>
    <Description>El personaje puede sufrir voluntariamente 1 de Tensión para usar la Retórica inspiradora con una maniobra en lugar de una acción</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INTENSFOC</Key>
    <Name>Concentración intensa</Name>
    <Description>Antes de hacer una tirada de habilidad, el personaje puede realizar una maniobra de Concentración intensa y sufrir 1 de Tensión para incrementar 1 vez la Capacidad de esa tirada.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INTENSPRE</Key>
    <Name>Presencia imponente</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para recuperar tanta Tensión como su puntuación de Presencia.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidentalOOT</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INTIM</Key>
    <Name>Intimidante</Name>
    <Description>Cuando realice una tirada de Coacción, el personaje puede sufrir cualquier cantidad de Tensión para rebajar la Dificultad de la tirada tantas veces como la Tensión sufrida. Además, también puede sufrir cualquier cantidad de Tensión para incrementar en esa misma cantidad la Dificultad de las tiradas de Coacción que se realicen contra él. En ambos casos, la Tensión sufrida no puede exceder el rango que tenga el personaje en este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidentalOOT</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>INVENT</Key>
    <Name>Inventor</Name>
    <Description>Cuando el personaje construye objetos nuevos o modifica accesorios (ver Capitulo V: Equipo), cada rango de este talento añade [BO] o elimina [SE] de las tiradas pertinentes.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>JUMP</Key>
    <Name>Levantarse de un salto</Name>
    <Description>Una vez por asalto y en su propio turno, el personaje puede ponerse en pie con una actividad menor si está sentado o tumbado.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>JURY</Key>
    <Name>Mejoras caseras</Name>
    <Description>Por cada rango de este talento, el personaje elige un arma o blindaje de su propiedad. Puede aumentar en 1 el daño infligido por el arma, reducir en [AD] su coste en para realizar un impacto crítico, reducir en 1 cualquier otro efecto (hasta un mínimo de 1), o aumentar en 1 la Defensa conferida por un blindaje contra armas a distancia o cuerpo a cuerpo. Como opción alternativa, puede reducir en 2 el valor de impedimento del objeto (hasta un minimo de 1). Esta bonificación sólo se aplica mientras sea el personaje quien utiliza el objeto. Si alguna vez se pierde o es destruido, el personaje podrá aplicar este talento a otra arma o blindaje de su propiedad.</Description>
    <JuryRigged>true</JuryRigged>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>KILL</Key>
    <Name>Don de gentes</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de Carisma y Liderazgo realizadas por el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>CHARM</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>LEAD</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>KNOCK</Key>
    <Name>Derribo</Name>
    <Description>Tras golpear con un ataque cuerpo a cuerpo, el personaje puede tumbar al objetivo gastando un [TR] obtenido en la tirada. Si el objetivo es más grande que el personaje, se requiere un [TR] adicional por cada punto de Silueta de diferencia.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>KNOWSOM</Key>
    <Name>Proveedor habitual</Name>
    <Description>Una vez por partida, cuando el personaje intente comprar un artículo que esté disponible legalmente, cada rango que tenga en este talento reduce en 1 la rareza del artículo.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>KNOWSPEC</Key>
    <Name>Conocimiento especializado</Name>
    <Description>Cuando el personaje adquiere este talento, debe elegir 1 habilidad de conocimientos. Siempre que haga una tirada de esta habilidad, puede gastar [TR] para obtener tantos [SU] adicionales como su rango en este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <SkillChoice>
      <TypeValue>stKnowledge</TypeValue>
      <SkillCount>1</SkillCount>
    </SkillChoice>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>KNOWSCH</Key>
    <Name>Diseño familiar</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede llevar a cabo una maniobra para hacer una tirada Dificil ([DI][DI][DI]) de Educación. Si la supera, estará familiarizado con el diseño de un edificio. o nave de línea. El personaje conocerá la ubicación de los componentes o instalaciones más importantes de la nave o vehículo, así como su propia localización exacta dentro de ella. También podrá trazar rutas poco convencionales para sortear obstáculos. A discreción del DJ, resultados adicionales de [SU], [AD] o [TR] pueden revelar otros datos de interes.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>LETSRIDE</Key>
    <Name>Subir de un salto</Name>
    <Description>Una vez por asalto y en su propio turno, el personaje puede emplear una actividad menor en lugar de una maniobra para subir o bajar de un vehículo, bestia, carlinga o puesto de artilleria de una astronave.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>LETHALBL</Key>
    <Name>Golpes letales</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade + 10 a todos los resultados de herida crítica infligidos a enemigos.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MASDOC</Key>
    <Name>Médico experto</Name>
    <Description>Una vez per asalto, el personaje puedo sufrir 2 do Tensión para reducir en 1 la dificultad de su próxima tirada de Medicina, hasta un mínimo de Fácil ([DI]).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MASMERC</Key>
    <Name>Mercader experto</Name>
    <Description>Antes de hacer una tirada para comprar o vender articulos, o bien para saldar o contraer una Obligación, el personaje puede sufrir 2 de Tensión. Si supera la tirada, el personaje puede vender un 25% más caro, comprar un 25% más barato, reducir 1 punto más de Obligación o contraer 1 punto menos de Obligación.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MASSHAD</Key>
    <Name>Sombra furtiva</Name>
    <Description>Una vez por asalto, el personaje puede sufrir voluntariamente 2 de Tensión para reducir en 1 la dificultad de su próxima tirada de Actividad criminal o Sigilo, hasta un mínimo de Fácil([DI])</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MASPIL</Key>
    <Name>Piloto experto</Name>
    <Description>Una vez por asalto y mientras pilota una astronave (cualquiera que se maneje con la habilidad Pilotar vehiculo espacial), el personaje puede sufrir voluntariamente 2 de Tensión para realizar cualquier acción como una maniobra.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MASSLIC</Key>
	<Name>Pirata informatico experto</Name>
    <Description>Una vez por asalto, el personaje puede llevar a cabo una actividad menor para sufrir 2 de Tensión y reducir en 1 la dificultad de su próxima tirada de Computadoras o de cualquier otra habilidad que deba usar para piratear una computadora. La dificultad no puede caer por debajo de Fácil ([DI]) de este modo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MASSTAR</Key>
    <Name>Astronavegante experto</Name>
    <Description>Una vez por asalto, el personaje puede sufrir 2 de Tension para reducir en 1 la dificultad de su próxima tirada de Astronavegación, hasta un mínimo de Fácil ([DI])</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>MENTFOR</Key>
    <Name>Fortaleza mental</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para ignorar los efectos de heridas criticas en sus tiradas de Intelecto y Astucia hasta el final del encuentro. Esto no cura las heridas sufridas, tan sólo permite ignorar temporalmente sus efectos.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATBRAW</Key>
    <Name>Camorrista nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Pelea o de Armas cuerpo a cuerpo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATCHARM</Key>
    <Name>Embaucador nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Carisma o de Engaño.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATDOC</Key>
    <Name>Médico nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Medicina.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATENF</Key>
    <Name>Matón nato</Name>
    <Description>Una vez por partida. el personaje puede repetir 1 tirada de Coacción o de Callejeo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATHUN</Key>
    <Name>Cazador nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Percepción o de Alerta.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATMAR</Key>
    <Name>Tirador nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Armas a distancia ligeras o de Armas a distancia pesadas.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATNEG</Key>
    <Name>Negociador nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Frialdad o de Negociación.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATOUT</Key>
    <Name>Superviviente nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Aguante o de Supervivencia.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATPIL</Key>
    <Name>Piloto nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Pilotar vehículo espacial o de Artillería.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATPRO</Key>
    <Name>Programador nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Computadoras o de Astronavegación.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATROG</Key>
    <Name>Delincuente nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Actividad criminal o de Sigilo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATSCH</Key>
    <Name>Erudito nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de cualquier habilidad de conocimientos.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NATTIN</Key>
    <Name>Chapucero nato</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede repetir 1 tirada de Mecánica.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>NOBFOOL</Key>
    <Name>Ni un pelo de tonto</Name>
    <Description>Cada rango de este talento incrementa 1 vez la Dificultad de las tiradas de Carisma, Coacción y Engaño realizadas contra el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>OUTDOOR</Key>
    <Name>Montaraz</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de las tiradas que haga el personaje para desplazarse por campo abierto o eludir efectos del terreno y del entorno. La duración de sus viajes por tierra se reduce a la mitad (pero no se vuelve a reducir con rangos adicionales de este talento).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>OVEREM</Key>
    <Name>Abrumar emociones</Name>
    <Description>Cuando el personaje haga una tirada de Carisma, Coacción o Engaño, puede añadir a su reserva de dados tantos [FO] como su Dominio de la Fuerza. Cada [LI] obtenido añade al resultado de las tiradas de Carisma, y cada [DA] obtenido añade [SU] al resultado de las tiradas de Coacción y Engaño. Sin embargo, cada [LI][LI] añade [DE] al resultado de las tiradas añade al resultado de de Coacción y Engaño, y cada [DA][DA] añade [DE] al resultado de las tiradas de Carisma. Esto no se aplica a los objetivos que son inmunes a los poderes de la Fuerza.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>CHARM</SkillKey>
        <ForceCount>1</ForceCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>COERC</SkillKey>
        <ForceCount>1</ForceCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>DECEP</SkillKey>
        <ForceCount>1</ForceCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>PLAUSDEN</Key>
    <Name>Negociación plausible</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [se] de todas las tiradas de Coacción y Engaño que haga el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>COERC</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>DECEP</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>POINTBL</Key>
    <Name>A Quemarropa</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade 1 punto de daño adicional a 1 impacto de cada ataque de Armas a distancia ligeras y Armas a distancia pesadas que realice con éxito el personaje a corto alcance o a distancia de interacción.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>PRECAIM</Key>
    <Name>Buena puntería</Name>
    <Description>Una vez por asalto y en su propio turno, el personaje puede llevar a cabo una maniobra de Buena puntería y sufrir cualquier cantidad de Tensión antes de hacer una tirada de combate. No puede sufrir más Tensión que su rango en este talento. A continuación, el personaje puede reducir la Defensa del objetivo (tanto en cuerpo a cuerpo como a distancia) tantos puntos como la Tensión sufrida al efectuar la tirada de combate.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>PRESPNT</Key>
    <Name>Punto de presión</Name>
    <Description>Cuando el personaje realice una tirada de Pelea contra un enemigo vivo, en lugar de infligirle daño puede causarle una cantidad equivalente de Tensión más tanta Tensión adicional como los rangos que tenga en Medicina. Este talento no puede utilizarse con ningún tipo de arma, pero el daño causado a la Tensión ignora la Protección del objetivo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>QUICKDR</Key>
    <Name>Desenfundado rápido</Name>
    <Description>Una vez por asalto y en su propio turno, el personaje puede desenfundar o enfundar un arma de fácil acceso mediante una actividad menor (en vez de una maniobra). Este talento también reduce en 1 maniobra el tiempo necesario para sacar o guardar un arma que normalmente requiera de varias maniobras para su correcto despliegue o guardado.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>QUICKST</Key>
    <Name>Ataque rápido</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade [BO] a las tiradas de combate efectuadas contra cualquier objetivo que no haya actuado aún durante el encuentro de combate actual.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>RAPREA</Key>
    <Name>Reacción rápida</Name>
    <Description>El personaje puede sufrir cualquier cantidad de Tension para añadir ese mismo número de [SU] a cualquier tirada de Alerta o Frialdad realizada para determinar el orden de iniciativas. La Tensión sufrida de este modo no puede exceder el rango del personaje en este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidentalOOT</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>RAPREC</Key>
    <Name>Recuperación rápida</Name>
    <Description>Cuando el personaje recupera Tensión despues de que termine un encuentro, cada rango que tenga en este talento le permite recuperar 1 de Tensión adicional.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>REDUNSYS</Key>
    <Name>Sistema redundante</Name>
    <Description>Con una tirada Fácil ([DI]) de Mecánica. el personaie puede extraer piezas de un aparato que esté operativo y utilizarlas para reparar otro aparato averiado sin que el primero deje de funcionar. Esto le permite arreglar un dispositivo averiado aunque no disponga de piezas de recambio, materias pri mas ni equipos de reparación (no se impone ninguna penalización a la tirada inicial debido a estas carencias). Sin embargo, esto solo surte efecto si el aparato rapiñado es como minimo del mismo tamaño y nivel tecnologico que el dispositivo que se pretende reparar (no es posible arreglar una nave espacial con una pistola blaster, ni tampoco un sable de luz con piezas de una rueda de molino de agua).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>RESEARCH</Key>
    <Name>Investigador</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de habilidades de conocimientos que haga el personaje. Además, tarda la mitad del tiempo ordinario en investigar cualquier tema (esta reducción del tiempo no es acumulativa con rangos adicionales de este talento).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillType>Knowledge</SkillType>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>RESOLVE</Key>
    <Name>Entereza</Name>
    <Description>Cuando el personaje sufre Tensión, cada rango de este talento reduce en 1 la Tensión sufrida (hasta un minimo de 1). ESío no se aplica a las pérdidas voluntarias de Tensión.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <LessStrain>1</LessStrain>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>RESPSCHOL</Key>
    <Name>Erudito respetado</Name>
    <Description>Cada rango de este talento permite al personaje rebajar 1 vez la Dificultad de las tiradas que haga para interactuar con instituciones académicas y de enseñanza.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SCATH</Key>
    <Name>Lengua afilada</Name>
    <Description>El personaje puede realizar una acción de Lengua afilada haciendo una tirada Media ([DI][DI]) de Coacción. Por cada [SU] obtenido, un enemigo que tenga a corto alcance sufre 1 de Tensión. Además, por cada [AD] que gaste, uno de los enemigos afectados sufre 1 de Tensión adicional.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SCATHIMP</Key>
    <Name>Lengua afilada (Mejorada)</Name>
    <Description>Todo enemigo afectado por la Lengua afilada añade [SE] a todas sus tiradas de habilidad durante tantos asaltos como el rango del personaje en Coacción (este efecto no es acumulativo).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SCATHSUP</Key>
    <Name>Lengua afilada (Suprema)</Name>
    <Description>El personaje puede sufrir voluntariamente 1 de Tensión para usar la Lengua afilada con una maniobra en lugar de una acción.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SENSDANG</Key>
    <Name>Percibir el peligro</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede eliminar [SE][SE] de una tirada de habilidad cualquiera.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SENSDEMO</Key>
    <Name>Percibir emociones</Name>
    <Description>El personaje añade [BO] a todas sus tiradas de Carisma. Coacción y Engaño (a menos que el objetivo sea inmune a los poderes de la Fuerza).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>CHARM</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>COERC</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>DECEP</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SHORTCUT</Key>
    <Name>Atajo</Name>
    <Description>Durante una persecución, cada rango que tenga el personaje en este talento añade [BO] a toda tirada que haga para atrapar o eludir a un oponente.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SIDESTEP</Key>
    <Name>Finta</Name>
    <Description>Una vez por asalto, el personaje puede llevar a cabo una maniobra de Finta para echarse a los lados y tratar de evitar ataques a distancia. Luego sufre cualquier cantidad de Tensión, pero no más que su rango en este talento. Hasta el comienzo de su próximo turno, la Dificultad de todos los ataques a distancia efectuados contra el personaje se incrementa tantas veces como la Tensión que ha sufrido.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SITAWARE</Key>
    <Name>Situational Awareness</Name>
    <Description>Please see page 156 of the Age of Rebellion Core Rulebook for details.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SIXSENSE</Key>
    <Name>Sexto sentido</Name>
    <Description>El personaje gana + 1 a la Defensa contra ataques a distancia.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <DefenseRanged>1</DefenseRanged>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SKILLJOCK</Key>
    <Name>Piloto consumado</Name>
    <Description>Cada rango de Piloto consumado elimina 1 de todas las tiradas de Pilotar vehículo planetario y Pilotar vehículo espacial efectuadas por el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>PILOTPL</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>PILOTSP</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SKILLSLIC</Key>
    <Name>Pirata informatico consumado</Name>
    <Description>Cuando el personaje haga una tirada de Computadoras, puede gastar para obtener cierto grado de control sobre el sistema y poder realizar como maniobras las próximas tiradas que haga usando la misma computadora.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SMOOTHTALK</Key>
    <Name>Labia</Name>
    <Description>La primera vez que el personaje adquiere este talento, debe elegir 1 habilidad entre Carisma, Coacción, Engaño o Negociación. Cuando tenga que hacer una tirada de esa habilidad, puede gastar [TR] para obtener tantos [SU] adicionales como su rango en este talento.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
    <SkillChoice>
      <SkillCount>1</SkillCount>
      <SkillList>
        <Key>CHARM</Key>
        <Key>COERC</Key>
        <Key>NEG</Key>
        <Key>DECEP</Key>
      </SkillList>
    </SkillChoice>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SNIPSHOT</Key>
    <Name>Disparo de precisión</Name>
    <Description>Una vez por asalto, antes de efectuar un ataque a distancia que no sea con un arma arrojadiza, el personaje puede realizar una maniobra de Disparo de precisión para aumentar el alcance máximo del arma en 1 intervalo por cada rango que tenga en este talento. La Dificultad del ataque se incrementa 1 vez por cada intervalo de alcance aumentado por encima del máximo normal (además del aumento de dificultad aplicado por el largo alcance).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taManeuver</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SOFTSP</Key>
    <Name>Punto débil</Name>
    <Description>Después de efectuar un ataque con éxito empleando un arma que no pertenezca a un vehículo o astronave, el personaje puede gastar 1 punto de Destino para añadir tanto daño adicional como su Astucia a 1 de los impactos efectuados por el ataque.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SOLREP</Key>
    <Name>Reparación eficaz</Name>
    <Description>Cada rango de este talento permite al personaje reparar 1 punto adicional de Daños en el casco siempre que repare una astronave o vehiculo.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SPARECL</Key>
    <Name>Munición de reserva</Name>
    <Description>El personaje no puede quedarse sin munición por haber sacado [DE]. Este talento no surte efecto con los objetos que poseen la propiedad Munición limitada.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SPKBIN</Key>
    <Name>Hablar binario</Name>
    <Description>Cuando el personaje dirija a PNJ droides para que realicen alguna tarea, cada rango que tenga en este talento añade [BO] a las tiradas de los droides.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STALK</Key>
    <Name>Acechador</Name>
    <Description>Cada rango de este talento añade [BO] a todas las tiradas de Sigilo y Coordinación efectuadas por el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>COORD</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>STEAL</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STNERV</Key>
    <Name>Nervios de acero</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para ignorar los efectos de heridas críticas en sus tiradas de Presencia y Voluntad hasta el final del encuentro. Esto no cura sus heridas, tan sólo le permite ignorar sus efectos temporalmente.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STIMAP</Key>
    <Name>Aplicación de estimulantes</Name>
    <Description>El personaje puede realizar una acción de Aplicación de estimulantes. Para ello debe disponer de fármacos, un medpac o inyectores de estimulantes, y hacer una tirada Media ([DI][DI])de Medicina. Si la supera, un aliado que tenga a alcance de interacción (incluido él mismo) aumenta en 1 punto una de sus características (a elección del personaje) durante el resto del encuentro, y también sufre 4 de Tensión. Cada característica de un mismo personaje solamente puede aumentarse una vez por encuentro mediante el uso de este talento.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taAction</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STIMAPIMP</Key>
    <Name>Aplicación de estimulantes (Mejorada)</Name>
    <Description>Cuando el personaje realice una acción de Aplicación de estimulantes, puede aumentar la dificultad de la tirada a Difícil ([DI][DI][DI]) empleando para ello una actividad menor. Si opta por hacerlo, el objetivo de la acción sufre 1 de Tension en vez de 4.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STIMAPSUP</Key>
    <Name>Aplicación de estimulantes (Suprema)</Name>
    <Description>Cuando el personaje realice una acción de Aplicación de estimulantes, puede gastar cada [TR] obtenido para aumentar en 1 punto una característica adicional.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STRSMART</Key>
    <Name>Instinto callejero</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas de Callejeo y Bajos fondos realizadas por el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>SW</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
      <DieModifier>
        <SkillKey>UND</SkillKey>
        <SetbackCount>1</SetbackCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STRGEN</Key>
    <Name>Ingenioso</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede efectuar una tirada de habilidad usando el Intelecto en vez de la caracteristica asociada a dicha habilidad. Si decide hacerlo, el jugador debe explicar en cada caso concreto como se sirve de su inteligencia para solucionar el problema.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STRONG</Key>
    <Name>Brazo fuerte</Name>
    <Description>El personaje utiliza armas arrojadizas como si tuviesen 1 intervalo de alcance por encima del normal (hasta un máximo de alcance medio).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STUNBL</Key>
    <Name>Golpe conmocionador</Name>
    <Description>Cuando el personaje efectúa una tirada de Armas cuerpo a cuerpo, puede infligir el daño como Tensión en lugar de Heridas. Esto no ignora la Protección del objetivo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>STUNBLIMP</Key>
    <Name>Golpe conmocionador (Mejorado)</Name>
    <Description>Cuando el personaje inflige daño como Tensión con tiradas de Pelea o Armas cuerpo a cuerpo, puede gastar para conmocionar al objetivo (ver página 218) durante 1 asalto por cada gastado.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SUPREF</Key>
    <Name>Reflejos superiores</Name>
    <Description>El personaje gana +1 a la Defensa contra ataques cuerpo a cuerpo.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <DefenseMelee>1</DefenseMelee>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SURG</Key>
    <Name>Cirujano</Name>
    <Description>Cuando el personaje haga una tirada de Medicina para ayudar a un personaje a curarse de sus Heridas, cada rango de este talento le permite sanar 1 Herida adicional.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>SWIFT</Key>
    <Name>Veloz</Name>
    <Description>El personaje no sufre las penalizaciones habituales cuando se desplaza por terreno dificil (es decir, puede moverse a la velocidad normal sin tener que realizar maniobras adicionales).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TACTTRAIN</Key>
    <Name>Tactical Combat Training</Name>
    <Description>Please see page 158 of the Age of Rebellion Core Rulebook for details.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ChooseCareerSkills>
      <SkillCount>0</SkillCount>
      <NewSkills>
        <Key>MELEE</Key>
        <Key>RANGHVY</Key>
      </NewSkills>
    </ChooseCareerSkills>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TARGBL</Key>
    <Name>Golpe dirigido</Name>
    <Description>Después de efectuar un ataque con éxito empleando un arma que no pertenezca a una nave o vehículo, el personaje puede gastar 1 punto de Destino para añadir tanto daño adicional como su Agilidad a 1 de los impactos del ataque.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TECHAPT</Key>
    <Name>Aptitud tecnológica</Name>
    <Description>Cada rango de este talento reduce en un 25% el tiempo necesario para completar tareas relacionadas con computadoras.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TINK</Key>
    <Name>Manitas</Name>
    <Description>El personaje altera un objeto de equipo para hacerlo más modificable, lo que aumenta en 1 su número de Ensamblajes. Solamente puede hacer esto una vez con cada objeto de equipo, pero puede modificar tantos objetos como su rango en este talento. Si pierde un objeto modificado, puede aplicar este talento a uno nuevo.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <AddlHP>1</AddlHP>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TOUCH</Key>
    <Name>Tocado por el destino</Name>
    <Description>Una vez por partida, el personaje puede añadir [BO][BO] a una tirada de habilidad cualquiera.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TOUGH</Key>
    <Name>Endurecido</Name>
    <Description>Cada rango de este talento incrementa en 2 el umbral de Heridas del personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <Attributes>
      <WoundThreshold>2</WoundThreshold>
    </Attributes>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>TRICK</Key>
    <Name>Escurridizo</Name>
    <Description>La Silueta de todo vehículo pilotado por el personaje se considera 1 punto inferior a lo normal cuando es atacado (hasta una Silueta mínima de 0).</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>UNCANREAC</Key>
    <Name>Reacciones prodigiosas</Name>
    <Description>Cada rango que tengas en este talento añado [BO] a todas tus tiradas de Alerta.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>VIGIL</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>UNCANSENS</Key>
    <Name>Sentidos prodigiosos</Name>
    <Description>Cada rango en este talento añade [BO] a todas tus tiradas de Percepción.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ForceTalent>true</ForceTalent>
    <DieModifiers>
      <DieModifier>
        <SkillKey>PERC</SkillKey>
        <BoostCount>1</BoostCount>
      </DieModifier>
    </DieModifiers>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>UTIL</Key>
    <Name>Cinturón de accesorios</Name>
    <Description>El personaje puede gastar 1 punto de Destino para realizar una actividad menor de Cinturón de accesorios y sacar de un cinturón, mochila o bolsillo cualquier herramienta pequeña pero esencial que no figurase previamente en su inventario y cuya rareza no sea superior a 4. No puede tratarse de un arma a menos que posea la propiedad Munición limitada 1.</Description>
    <Ranked>false</Ranked>
    <ActivationValue>taIncidental</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>UTINNI</Key>
    <Name>Utinni!</Name>
    <Description>Cada rango de este talento elimina [SE] de todas las tiradas que haga el personaje para encontrar o rapiñar objetos y equipo. Pueden ser tiradas de Negociación, Percepción o cualquier otra habilidad, dependiendo de las circunstancias y a discreción del DJ. Estas tiradas consumen la mitad del tiempo habitual (esta reducción del tiempo no es acumulativa con múltiples rangos de este talento).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>WELLROUND</Key>
    <Name>Polifacético</Name>
    <Description>2 habilidades cualesquiera a elección del jugador se convierten permanentemente en habilidades profesionales para el personaje.</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
    <ChooseCareerSkills>
      <SkillCount>2</SkillCount>
    </ChooseCareerSkills>
  </Talent>
  <Talent>
    <Key>WHEEL</Key>
    <Name>Chanchullero</Name>
    <Description>Cuando el personaje venda objetos a un comerciante o establecimiento honrado, cada rango que tenga en este talento aumenta en un 10% el valor en créditos de los artículos vendidos (calculado a partir de su precio de venta original).</Description>
    <Ranked>true</Ranked>
    <ActivationValue>taPassive</ActivationValue>
  </Talent>
</Talents>