<Vehicle>
  <Key>ACTIONVI</Key>
  <Name>Transporte acción IV</Name>
  <Description>
      El Acción VI de la Corporación de Ingeniería Corelliana, el modelo más reciente de la popular serie Acción, es el ejemplo perfecto del típico transporte mercante. Pesado, lento y voluminoso, el transporte Acción VI mide cien metros de eslora y tiene un casco anguloso de escaso blindaje y sección transversal estrecha y elevada. Posee dos bodegas de carga principales, una en proa y otra en popa, equipadas con sofisticados sistemas de estibación y seguridad que pueden configurarse para manipular toda clase de cargamentos, desde inmensos contenedores estancos y palés de carga hasta ganado. La tripulación se aloja y trabaja en una estructura cilíndrica reforzada que se extiende por toda la cresta dorsal del transporte, entre las bodegas de proa y popa.
Los transportes de la serie Acción VI no van armados, apenas tienen blindaje y sólo poseen unos escudos rudimentarios. No obstante, como la mayoría de las naves fabricadas por la CIC, son muy personalizables y pueden equiparse fácilmente con sistemas de armamento, planchas de blindaje y generadores de escudo más potentes.
    </Description>
  <Source Page="260">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <HyperdrivePrimary>3</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>20</HyperdriveBackup>
  <NaviComputer>true</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srMedium</SensorRangeValue>
  <Crew>20 tripulantes</Crew>
  <EncumbranceCapacity>10000</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>5</Passengers>
  <Consumables>3 Meses</Consumables>
  <Silhouette>5</Silhouette>
  <Speed>2</Speed>
  <Handling>-3</Handling>
  <DefFore>2</DefFore>
  <DefAft>1</DefAft>
  <DefPort>1</DefPort>
  <DefStarboard>1</DefStarboard>
  <Armor>2</Armor>
  <HullTrauma>40</HullTrauma>
  <SystemStrain>20</SystemStrain>
  <HP>4</HP>
  <Price>200000</Price>
  <Rarity>5</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Non-Fighter Starship</Category>
    <Category>Bulk Transport</Category>
  </Categories>
  <Type>Transport</Type>
  <Starship>true</Starship>
</Vehicle>