<Vehicle>
  <Key>ATEST</Key>
  <Name>Andador de exploración y reconocimiento AT-EST</Name>
  <Description>
      Desarrollado por Maquinaria Pesada Rothaniana para satisfacer las necesidades de los cuerpos de exploración civiles de la Antigua República, el AT-EST es un andador de seis patas y suelo bajo diseñado para transportar pasajeros y cargamentos por terrenos accidentados y entornos peligrosos. Parece una versión reducida del andador de combate AT-TE de la Antigua República; posee una carrocería bulbosa y acorazada que se sostiene sobre seis patas de múltiples articulaciones y anchos pies de cuatro dedos. El cuerpo del vehículo alberga una cabina frontal, un habitáculo central con pequeñas literas dobles, una zona común, un taller y una bodega de carga de seguridad.
[P]En su labor como vehículo de exploración y reconocimiento, el AT-EST va equipado con sofisticadas computadoras y sensores capaces de detectar sonidos, radiaciones y otras formas de energía, así como tomar muestras y evaluar la naturaleza exacta del medio ambiente planetario. Como está diseñado para operar en mundos no colonizados y entornos hostiles, todo el interior del vehículo es estanco. Estos andadores son una imagen muy común en los planetas del Borde Exterior, y están muy solicitados entre grupos militares y civiles por igual.
    </Description>
  <Source Page="253">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <MaxAltitude>
  </MaxAltitude>
  <SensorRangeValue>srLong</SensorRangeValue>
  <Crew>1 piloto, 1 copiloto y 1 operador de sensores y comunicación</Crew>
  <EncumbranceCapacity>50</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>8</Passengers>
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>1</Speed>
  <Handling>-2</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>2</Armor>
  <HullTrauma>20</HullTrauma>
  <SystemStrain>12</SystemStrain>
  <HP>4</HP>
  <Price>12000</Price>
  <Rarity>5</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Walker</Category>
  </Categories>
  <Type>Walker</Type>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>BLASTCANLT</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>