<Vehicle>
  <Key>CLOAKSHAPE</Key>
  <Name>Caza capa</Name>
  <Description>
      El Capa de ISK es un caza aeroespacial construido originariamente por la extinta Ingeniería de Sistemas Kuat en las décadas previas a las Guerras Clon. Con su fuselaje relativamente aerodinámico y ligero, el Capa se diseñó como caza de superioridad aérea y espacial con énfasis en el combate atmosférico y suborbital. Funciona con un par de motores iónicos de retropropulsión 807b/9 de la propia ISK complementados con un elevador repulsor ligero, una configuración que proporciona al caza una velocidad respetable pero mínima agilidad. Carece de hiperimpulsor y no lleva escudos; para compensarlo, los cazas Capa poseen cascos reforzados fuertemente blindados que les confieren una resistencia increible. A pesar de su rendimiento deficiente, su escaso alcance y su autonomía limitada, los cazas Capa se han mantenido en la brecha durante décadas gracias a dos características fundamentales: son baratos y se prestan fácilmente a la modificación.
[P]A menudo se dice que no existen los cazas Capa de serie. Su sencillo diseño, sus componentes modulares y sus múltiples acoplamientos de energía y puertos para dispositivos computerizados convierten a estos cazas en candidatos időneos para la personalización. A lo largo de las décadas se han diseñado y vendido numerosos recambios para el Capa, y la facilidad con que pueden instalarse y utilizarse les ha permitido competir con cazas modernos con cierto grado de éxito. Los cambios más habituales son las mejoras en plantas motrices, hiperimpulsores, computadoras de navegación y generadores de escudo, además de incluir armamentos más pesados y sistemas de comunicaciones y sensores más sofisticados. Por este motivo, pese a tratarse de un caza tco ricamente anticuado, sigue siendo una opción muy atractiva para individuos ahorrativos o con un presupuesto escaso.
    </Description>
  <Source Page="254">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>1 piloto</Crew>
  <EncumbranceCapacity>12</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>0</Passengers>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>4</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>3</Armor>
  <HullTrauma>10</HullTrauma>
  <SystemStrain>8</SystemStrain>
  <HP>3</HP>
  <Price>38000</Price>
  <Rarity>4</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Starship</Category>
  </Categories>
  <Type>Starfighter</Type>
  <Starship>true</Starship>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>LASERLT</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>CML</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>LIMITEDAMMO</Key>
          <Count>6</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>