<Vehicle>
  <Key>T47AIRSPEEDER</Key>
  <Name>Aerodeslizador T-47 de INCOM</Name>
  <Description>
      El T-47 de Incom es un potente aerodeslizador para altitudes bajas. Este vehículo de perfil bajo y forma de cuña tiene capacidad para dos tripulantes que se sientan espalda contra espalda en una carlinga estrecha pero bien aprovechada; el asiento del piloto está orientado hacia el frente, y el operador de los sistemas del vehículo se sienta mirando a popa. La planta motriz del T-47 es el fiable motor repulsor KD49 de Karydee, que le proporciona una potencia de remolque extraordinaria junto con una velocidad y agilidad superiores a la media. El KD49 se complementa con uno de los retropropulsores iónicos 51.2 de Incom para cuando se necesita impulsión adicional.
[P]Como muchos otros productos de la Incom, el T-47 se diseñó para facilitar las modificaciones por parte del usuario final. En este caso, los diseñadores de Incom creyeron que la diversidad de las economías industriales y comerciales de la galaxia requería un vehículo que pudiera adaptarse con facilidad a cualquier tipo de tarea o entorno. El elevador de repulsión del aerodeslizador genera una potencia inmensa que, combinada con distintos sistemas electrónicos de redundancia y un diseño modular, le permiten satisfacer las demandas de peso y rendimiento de cualquier modificación posterior. La propia Corporación Incom vende paquetes de modificaciones para el T-47, al igual que varios fabricantes menores. También se rumorea que ciertas fuerzas paramilitares e insurgentes de la galaxia han equipado estos recios vehículos con armas y blindajes pesados; aunque estos rumores entran dentro de lo posible, Incom los niega oficialmente.
    </Description>
  <Source Page="249">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <Sources>
    <Source>Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  </Sources>
  <MaxAltitude>175 metros</MaxAltitude>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>1 piloto, 1 copiloto/operario de carga</Crew>
  <EncumbranceCapacity>6</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>0</Passengers>
  <Silhouette>2</Silhouette>
  <Speed>4</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>0</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>1</Armor>
  <HullTrauma>4</HullTrauma>
  <SystemStrain>6</SystemStrain>
  <HP>3</HP>
  <Price>18000</Price>
  <Rarity>3</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Air Vehicle</Category>
  </Categories>
  <Type>Airspeeder</Type>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>ELECHARPOON</Key>
      <Location>Aft</Location>
      <Turret>true</Turret>
      <FiringArcs>
        <Fore>false</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>