<Vehicle>
  <Key>T4A</Key>
  <Name>Lanzadera de largo alcance T-4A clase Lambda </Name>
  <Description>
Las lanzaderas clase Lambda de Sistemas de Flota Sienar son vehículos de transporte utilizados por la Armada Imperial, y es habitual encontrarlas en todas las instalaciones del Imperio. Lentas y de construcción sólida, estas lanzaderas se diseñaron para el traslado de pasajeros y cargamento, pero también pueden habilitarse como transportes de tropas, cargamentos pesados e incluso personalidades importantes (con lujos y prestaciones adicionales). La clase Lambda posee un fuselaje rectangular acorazado con una única ala vertical estabilizadora montada en la zona dorsal. Dos alas plegables adicionales con un diseño en ala de gaviota invertida aportan mayor estabilidad a la nave.
[P]Las lanzaderas clase Lambda vuelan con dos motores iōnicos SFS-204 y poseen un hiperimpulsor SFS S/ig-37 que les permite cubrir grandes distancias. También están increiblemente bien armadas para ser lanzaderas: van equipadas con varios cañones láser y bláster en afustes de proa y popa que cubren bastantes ángulos de tiro. En vez de contar con capsulas de salvamento convencionales, toda la sección frontal del puente puede separarse del resto del fuselaje a modo de bote salvavidas en caso de emergencia. Estas naves, sorprendentemente útiles y versátiles para tratarse de un diseño militar, son a menudo el blanco de ladrones de naves y piratas, y en ocasiones pueden adquirirse en el mercado negro a precios desorbitados.    </Description>
  </Description>
  <Sources>
    <Source Page="257">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
    <Source Page="273">Age of Rebellion Core Rulebook</Source>
    <Source Page="260">Force and Destiny Core Rulebook</Source>
  </Sources>
  <HyperdrivePrimary>1</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>10</HyperdriveBackup>
  <NaviComputer>true</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srShort</SensorRangeValue>
  <Crew>1 piloto, 1 copiloto, 1 navegante, 1 artillero, 1 técnico de comunicaciones y 1 ingeniero</Crew>
  <EncumbranceCapacity>200</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>20</Passengers>
  <Consumables>2 meses</Consumables>
  <Silhouette>4</Silhouette>
  <Speed>3</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>2</DefFore>
  <DefAft>1</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>4</Armor>
  <HullTrauma>25</HullTrauma>
  <SystemStrain>15</SystemStrain>
  <HP>2</HP>
  <Price>140000</Price>
  <Rarity>6</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <Categories>
    <Category>Starship</Category>
    <Category>Non-Fighter Starship</Category>
  </Categories>
  <Type>Shuttle</Type>
  <Starship>true</Starship>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>BLASTCANLT</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <Count>2</Count>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>LASERLT</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <Count>2</Count>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>BLASTCANLT</Key>
      <Location>Aft</Location>
      <Retractable>true</Retractable>
      <FiringArcs>
        <Fore>false</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>