<Vehicle>
  <Key>MARAUDER</Key>
  <Name>Corbeta de asalto clase merodeador</Name>
  <Description>
    La fiable corbeta clase Merodeador es una nave antigua de probada eficacia que lleva al servicio de numerosas armadas de la galaxia desde los tiempos de la Antigua República. Diseñada y fabricada por Tecnologías Sienar, la Merodeador fue ideada como una nave flexible y veloz para tareas de patrulla y escolta. Aunque en un principio iba dirigida a la Armada de la República, su diseño fue rechazado y SRS no supo qué hacer con él. Con el tiempo los derechos de producción de la corbeta se vendieron a la Autoridad del Sector Corporativo, donde halló un nicho en el servicio de marina y en numerosas agencias gubernamentales y policiales de los planetas del Borde Exterior.
[P]Actualmente la venerable corbeta Merodeador aún continúa al servicio de numerosas organizaciones gubernamentales, paramilitares y piratas del Borde Exterior. Son naves alargadas y gráciles, con una sección de proa acorazada en forma de cuña y alas anchas curvadas en delta que parten de la sección de popa, justo encima de los propulsores. Gracias a su favorable indice de potencia con arreglo a su peso, las Merodeador son relativamente veloces y ágiles para su tamaño. Con su excelente manejo, la capacidad ofensiva que le confieren sus turboláseres ligeros y proyectores de campo de tracción, y la posibilidad de albergar un escuadrón de cazas estelares en su interior, estas corbetas pueden defenderse perfectamente de casi todas las naves de combate de su clase.
  </Description>
  <Source Page="267">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <HyperdrivePrimary>2</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>0</HyperdriveBackup>
  <NaviComputer>true</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srMedium</SensorRangeValue>
  <Crew>177 oficiales, pilotos, y tripulantes</Crew>
  <StarFighters>12 cazas, 2 lanzaderas</StarFighters>
  <EncumbranceCapacity>175</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>80</Passengers>
  <Consumables>2 meses</Consumables>
  <Silhouette>5</Silhouette>
  <Speed>3</Speed>
  <Handling>0</Handling>
  <DefFore>2</DefFore>
  <DefAft>1</DefAft>
  <DefPort>1</DefPort>
  <DefStarboard>1</DefStarboard>
  <Armor>5</Armor>
  <HullTrauma>65</HullTrauma>
  <SystemStrain>35</SystemStrain>
  <HP>1</HP>
  <Price>3000000</Price>
  <Rarity>5</Rarity>
  <Restricted>true</Restricted>
  <Categories>
    <Category>Capital Ship</Category>
    <Category>Starship</Category>
    <Category>Non-Fighter Starship</Category>
  </Categories>
  <Type>Corvette</Type>
  <Starship>true</Starship>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>TURBOLT</Key>
      <Count>4</Count>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>TURBOLT</Key>
      <Count>4</Count>
      <Turret>true</Turret>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>true</Aft>
        <Port>true</Port>
        <Starboard>true</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>TRACTLT</Key>
      <Count>3</Count>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>