<Vehicle>
  <Key>Z95AF4</Key>
  <Name>Z-95-AF4 Cazacabezas</Name>
  <Description>
      Diseñado como parte de una iniciativa conjunta entre la Corporación Incom y la Corporación Subpro durante los primeros días de las Guerras Clon, el minúsculo Z-95 fue considerado uno de los cazas estelares más capaces de su época. De dimensiones reducidas, blindaje ligero y escudos poco potentes, el Z-95 es un caza monoplaza de corto alcance propulsado por un multirreactor 44-a5 de Incom. Su fuselaje aerodinámico, combinado con un índice increíble de aceleración para su peso, hacen del Z-95 una nave sumamente ágil y veloz. En un principio se clasificó como interceptor e iba armado con cañones bláster triples montados en las alas, pero no tardó en demostrar su valía como caza de superioridad espacial. Su diseño ha sido revisado en numerosas ocasiones, y en la actualidad casi todos los modelos van equipados con cañones láser dobles y lanzamisiles de impacto.
[P]A pesar de su antigüedad, el Z-95 sigue gozando de gran popularidad. Aun considerandose obsoleto en comparación con otros cazas modernos como el Ala-Y de Koensayr y el moderno Ala-X de Incom (que guarda un parecido más que superficial con el Cazacabezas), este pequeño caza estelar sigue siendo uno de los más vendidos en los territorios del Borde Exterior.
    </Description>
  <Source Page="258">Edge of the Empire Core Rulebook</Source>
  <HyperdrivePrimary>0</HyperdrivePrimary>
  <HyperdriveBackup>0</HyperdriveBackup>
  <NaviComputer>false</NaviComputer>
  <SensorRangeValue>srClose</SensorRangeValue>
  <Crew>1 piloto</Crew>
  <EncumbranceCapacity>8</EncumbranceCapacity>
  <Passengers>0</Passengers>
  <Consumables>1 día</Consumables>
  <Silhouette>3</Silhouette>
  <Speed>4</Speed>
  <Handling>1</Handling>
  <DefFore>1</DefFore>
  <DefAft>0</DefAft>
  <DefPort>0</DefPort>
  <DefStarboard>0</DefStarboard>
  <Armor>3</Armor>
  <HullTrauma>9</HullTrauma>
  <SystemStrain>8</SystemStrain>
  <HP>2</HP>
  <Price>55000</Price>
  <Rarity>4</Rarity>
  <Categories>
    <Category>Starship</Category>
  </Categories>
  <Type>Starfighter</Type>
  <Starship>true</Starship>
  <SinglePilot>true</SinglePilot>
  <VehicleWeapons>
    <VehicleWeapon>
      <Key>LASERLT</Key>
      <Location>Wingtip</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
    <VehicleWeapon>
      <Key>CML</Key>
      <Location>Forward</Location>
      <FiringArcs>
        <Fore>true</Fore>
        <Aft>false</Aft>
        <Port>false</Port>
        <Starboard>false</Starboard>
        <Dorsal>false</Dorsal>
        <Ventral>false</Ventral>
      </FiringArcs>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>LINKED</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
        <Quality>
          <Key>LIMITEDAMMO</Key>
          <Count>6</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </VehicleWeapon>
  </VehicleWeapons>
</Vehicle>