<?xml version="1.0"?>
<Species xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>CHEVIN</Key>
  <Name>Chevin</Name>
  <Description>Los chevin son de complexión sólida y es difícil no reparar en ellos: son tan altos como los humanos y aproximadamente el doble de anchos. Tienen rostros grandes y curtidos, y sus hocicos son prominentes. Su gruesa piel gris cubre unas extremidades anchas y musculosas; su sentido del olfato es tan agudo que son capaces de distinguir un recipiente de agua teñida en mitad de un cargamento de potenciador azul. Antaño especie de grandes cazadores, los chevin son famosos en la actualidad por sus habilidades para la caza del crédito, actividad para la que gozan de cualidades únicas.
    [P]El comercio es una importante actividad entre los chevin, ya sea entre ellos mismos o a escala interplanetaria. Se enorgullecen de su agudeza para los negocios y consideran que la riqueza es sinónimo de prestigio. Sus exportaciones principales son esclavos y tecnologías relacionadas con la esclavitud, pues es el único tipo que han desarrollado por sí mismos. El Imperio es el principal comprador de esta última. Por eso, la mayoría de los chevin consideran que el Imperio es bueno para los negocios y aceptan y apoyan el Nuevo Orden impuesto por Palpatine.
    [P]Los chevin se han ganado fama de crueles entre las demás especies. Son muy duros en el regateo y su naturaleza oportunista les hace exprimir a quienes pasan por alguna necesidad. Desde la perspectiva de los chevin, si una colonia está dispuesta a pagar por los alimentos más de lo que valen con tal de evitar la hambruna, el comerciante debe subir el precio. Si el capitán de una astronave necesita un recambio de inmediato para evitar ser capturado por los imperiales, no tiene sentido pedirle un precio que no raye la extorsión. La etiqueta de los chevin promueve la honestidad, no la clemencia.
    [P]En una cultura tan obsesionada con el comercio, la honradez desempeña un papel fundamental. Después de todo es un elemento primordial para que exista la confianza; sin confianza, el comercio y el intercambio entre poblados chevin se derrumbaría. De esta manera, el código moral de los chevin hace que sean escrupulosamente honestos y siempre mantienen su parte de los tratos. Por otra parte, esperan que las especies con las que negocian se guien por los mismos principios, y cuando se les traiciona se muestran violentos y no cejan en la búsqueda de venganza.
    [P][B]Fisiología:[b] Los chevin son fuertes y duros; su piel gruesa los aísla y les priva de sensibilidad. Absorben daño, por lo que herir a un chevin o incluso causarle dolor es complicado. Pocas especies humanoides podrían derribar a un chevin con algo que no fuera un bláster. Por suerte, aunque son agresivos por naturaleza, si pueden elegir los chevin prefieren negociar antes que pelear. De esa manera ganan más créditos.
    [P]Los ojos de los chevin tienen un doble conjunto de párpados que les permiten ver en mitad de una tormenta de arena o de nieve. En el pasado empleaban su largo hocico para rastrear a sus presas, por lo que su sentido del olfato está muy desarrollado. Ahora suelen usarlo más para comprobar la calidad de los productos que para seguir el rastro de un corvejudo.
    [P][B]Sociedad:[b] Los chevin evolucionaron en Vinsoth junto a los chevs, la otra especie inteligente del planeta. Los chevin, más agresivos y mejores luchadores, dominaron y esclavizaron a estos seres casi humanos. Los chevin fueron en el pasado cazadores-recolectores, pero al hacerse esclavistas llegaron a depender de los chevs. Son éstos quienes trabajan en las granjas y elaboran las manufacturas, mientras que los chevin se han convertido en expertos comerciando y delegando tareas; les encanta estar al mando. Los chevin reclaman respeto y prosperan en posiciones dominantes, lo cual hace que estén bien dotados para funciones de liderazgo. Se les da bien percibir el potencial de otros individuos para darle buen uso.
    [P]Los chevin, como especie migratoria que son, viven en poblados nómadas. Usan unos vehículos que ellos llaman "cabañas" para transportar a sus familias y sus pertenencias, mientras que los esclavos caminan al lado. Aunque los dictadores chevin nunca abandonan las ciudades más importantes del planeta, los poblados raramente permanecen en el mismo sitio mucho tiempo. Así, no sorprende que los chevin se alegren de dejar su mundo natal para comerciar; cualquier sitio donde estén lo convierten en su hogar.
    [P]Dice mucho de la sociedad chevin que los más agresivos de sus miembros tiendan a prosperar para acabar convirtiéndose en líderes políticos y de negocios. Sin embargo, un chevin podría replicar que esto suele ser así en cualquier parte. La galaxia es un lugar peligroso e inmisericorde, por lo que los chevin deben ser fuertes e inflexibles si pretenden sobrevivir. Esta actitud tan desagradable es un rasgo típico de los chevin, motivo por el cual la mayoría de las relaciones con otras especies se limitan al ámbito de los negocios.
    [P][B]Mundo natal:[b] Vinsoth se encuentra en el Borde Exterior. El terreno varía mucho según la zona del planeta, yendo desde casquetes polares a desiertos, montañas o praderas. Aunque los chevin pueden vivir prácticamente en cualquier parte gracias a su poderosa constitución, en Vinsoth tienden a desplazarse en grupos nómadas por las enormes llanuras de hierba.
    [P][B]Idioma:[b] El idioma oficial de Vinsoth es el chevin. La mayoría de los chevin también aprenden a hablar básico, imprescindible para los viajes y el comercio. También se aseguran de que sus esclavos hablen tanto chevin como básico.
    [P]Vida en los confines: El ansia por obtener créditos Ileva a los chevin por toda la galaxia y les hace verse mezclados en multitud de iniciativas y proyectos. Algunos viajan con esclavos, dependiendo de su mentalidad y su prestigio. Viajan hasta muy lejos en busca de oportunidades; recorren enormes distancias hasta planetas inhospitos y remotos para llegar a clientes desesperados, o se mueven por las zonas de guerra para traficar con bienes ilegales. Una gran ventaja es su fisiología, que les permite sobrevivir y medrar incluso en los entornos más hostiles. Los chevin son pragmáticos y hacen lo que hacen para obtener beneficio, ya sea mediante el contrabando, el juego, el comercio, la esclavitud o las peleas por dinero.
    [P]Los chevin tienen una sorprendente capacidad para encontrar nichos de mercado y la voluntad para hacer lo que sea necesario para ocuparlos, sean legales o no. Por eso muchas veces trabajan fuera del alcance de la ley imperial. Incluso se rumorea que hay chevin entre los rebeldes, aunque suscitan la desaprobación de sus congéneres en su planeta natal. Los chevin son luchadores fuertes y resistentes, por lo que algunos trabajan como mercenarios. Destaca en este sentido Ephant Mon, el jefe de seguridad de Jabba el Hutt. Si un viajero se topa con un chevin, le conviene recordar que interesa más tenerlo como aliado que como enemigo.</Description>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>1</Agility>
    <Intellect>2</Intellect>
    <Cunning>3</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>1</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>11</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>11</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>80</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>NEG</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
    <TalentModifier>
      <Key>DURA</Key>
      <RankAdd>1</RankAdd>
    </TalentModifier>
  </TalentModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>CHEVINOC1</Key>
      <Name>Smell</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>CHEVINOC1OP1</Key>
          <Name>Advanced Olfaction</Name>
          <Description>
            Chevin add [BOOST] to Perception checks involving the sense of smell.
          </Description>
          <DieModifiers>
          </DieModifiers>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
  <WeaponModifiers />
  <NoForceAbilities>false</NoForceAbilities>
</Species>