<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Species>
  <Key>GAMORREAN</Key>
  <Name>Gamorreano</Name>
  <Description>
Los gamorreanos son humanoides porcinos del exuberante planeta selvático del Borde Exterior de Gamorr, donde su nivel tecnológico es equivalente a los periodos de menor tecnología que experimentaron las civilizaciones humanas más de 25.000 años antes de la batalla de Yavin. También colonizaron el planeta Pzob en el sistema K749 y fueron la especie sintiente mayoritaria en Lanthrym, en el sector Elrood. Sus naves sólo proporcionan las comodidades esenciales, así como escudos y armas. Los gamorreanos suelen tener la piel verde y un físico grande y poderoso, y son conocidos por ser fieros guerreros apreciados por su gran fuerza y brutalidad en combate. Están organizados en clanes dirigidos por un Consejo de Matronas. En la sociedad gamorreana, las hembras cerdas realizan todo el trabajo productivo, mientras que los machos jabalíes se concentran en el entrenamiento y la lucha en las guerras. Hablan gamorreano (también llamado gamorreano). Una de sus armas favoritas es un hacha de guerra tradicional llamada arg'garok que se forja específicamente para seres de fuerza extraordinaria y centro de gravedad bajo.
[P][B]Fisiología:[b]Los machos gamorreanos miden de media 1,8 metros de altura y pueden pesar más de 100 kilogramos. Tienen el hocico grueso, los ojos muy juntos, colmillos y dos pequeños cuernos en la cabeza. Su temperatura corporal media es de 40,56 °C y sus tonos verbales oscilan entre 50 y 13.000 hercios.
[P]Aunque el gamorreano típico es achaparrado, verde y de complexión fuerte, no todos comparten estas características. La mayoría de los gamorreanos tienen una coloración verdosa oscura en gran parte de su cuerpo; sin embargo, la coloración de la piel varía, sobre todo entre las hembras, siendo frecuente la pigmentación clara y bicolor. Es posible la pigmentación negra, marrón, amarilla rosácea e incluso una rara pigmentación blanca. Los jabalíes suelen tener menos variaciones en la piel y una mayor tendencia a la piel verde oscura, quizá debido a su mayor exposición a la radiación de la Estrella Gamorr. La coloración de los ojos varía uniformemente entre el amarillo dorado, el azul, el negro y el marrón. En general, los gamorreanos no dan importancia a la coloración de la piel o los ojos, aunque existen algunas supersticiones relacionadas con ciertas marcas
[P]No todos los gamorreanos son pesados y achaparrados. Aunque este es el aspecto más común y generalmente el deseable en la sociedad gamorreana, algunos individuos son comparativamente delgados y altos.
[P]La comunidad galáctica en general los considera unos brutos descerebrados e intelectualmente inferiores. Esta percepción puede deberse en parte a su fisiología, que les hace casi imposible hablar Galáctico Básico. Su aparato vocal les impide hablar con claridad en otro idioma que no sea su lengua materna.
[P]Los gamorreanos suelen estar cubiertos por una serie de chupasangres parásitos nativos de Gamorr llamados morrts. Muestran un gran afecto por estas criaturas y las consideran adorables mascotas. El número de morrts que alberga un gamorreano está relacionado con su estatus dentro de un clan. Un Señor de la Guerra o una Matrona de clan pueden tener hasta 20 de estos parásitos alimentándose de ellos.
[P]La dieta de los gamorreanos consiste principalmente en hongos que crecen en abundancia en su mundo natal. Una especie de setas móviles llamada Snoruuk es una de las variedades más consumidas junto con el Fug. Beben una bebida alcohólica llamada cerveza Potwa.
[P]Los Gamorreanos recién nacidos son llamados "alimentadores" hasta que son destetados. Una vez destetados, los jóvenes se llaman "shoats" hasta los 3 años, cuando comienzan el entrenamiento específico de su sexo. La infancia de los gamorreanos termina a los 6 años, momento a partir del cual se les considera jóvenes adultos. Cuando alcanzan los 13 años se les considera adultos maduros y los jabalíes irán a la guerra. Biológicamente son capaces de vivir más allá de los 45 años pero la naturaleza violenta de su existencia hace que muy pocos jabalíes lleguen a esa edad.
[P][B]Sociedad:[b] Los gamorreanos están organizados en clanes gobernados por un caudillo masculino y su esposa, una cerda jefa que es la más poderosa de las matronas del clan. Mientras que el caudillo y sus jabalíes se dedican exclusivamente a preparar y participar en batallas contra clanes rivales, las matronas del clan realizan todo el trabajo productivo, incluyendo la agricultura, la caza, la fabricación de armas y la gestión de los negocios.
[P]Las hembras de un clan están emparentadas entre sí y su linaje se remonta a una matriarca común. Sin embargo, los jabalíes se intercambian entre clanes a una edad temprana y algunos cambian de lealtad durante su vida adulta. El tamaño de los clanes oscila entre unas pocas docenas y más de un centenar, pero normalmente un clan está formado por unas 20 cerdas, cincuenta verracos y las crías. Las crías nacen sobre todo en primavera ("slushtime") y las camadas suelen oscilar entre tres y nueve. La proporción entre machos y hembras es de diez a uno, y las hembras nacen aproximadamente cada dos camadas. A pesar de ello, la elevada tasa de mortalidad entre los jabalíes, debida a su vida violenta, hace que predominen las hembras de mayor edad.
[P]Los clanes poseen y controlan zonas de tierra y siempre están interesados en adquirir más. La tierra se gana colonizando zonas no reclamadas o, lo que es más habitual, arrebatándosela a clanes rivales. Dado que la cantidad de tierra cultivable disponible en Gamorr es escasa, varios clanes suelen reclamar el mismo pedazo de tierra, y se pasan el tiempo luchando por su posesión. Una hembra suele tener hasta una docena de maridos a lo largo de su vida, ya que la esperanza de vida de un jabalí está limitada por su violento estilo de vida.
[P]Las cerdas realizan todo el trabajo útil dentro de la sociedad gamorreana y poseen y arriendan todas las propiedades. Son capaces de ser tan rudas como los machos y animan activamente a los jabalíes a participar en sangrientos actos de violencia para demostrar su virilidad. Las hijas heredan las tierras de sus madres de forma equitativa y, por lo tanto, con el paso de las generaciones estas explotaciones disminuyen de tamaño. La consolidación de las tierras por parte de la matrona es una de las razones fundamentales de las continuas guerras entre clanes.
[P]Las matronas del clan son un grupo selecto de cerdas con las mayores tierras que constituyen el consejo de matronas del clan. Suelen tener un número de verracos Tusker del clan en admiración a su belleza y estatus. Una matrona suele distinguirse de una cerda de clan menor por la presencia de un pequeño número de guardaespaldas y el número relativamente grande de morrtes que albergan. El consejo de matronas está dirigido por una cerda principal que es la más rica y poderosa de las matronas del clan.
[P]Las cerdas son responsables de todo el comercio con los no gamorreanos. Suelen estar interesadas en obtener armas y alimentos de larga duración. Pagarán por tales bienes con oro u otros metales preciosos si tienen o mediante contrato mercenario con jabalíes.
[P][B]Mundo natal:[b] Gamorr es el mundo agrario de los gamorreanos con cara de cerdo, situado en el sistema Opoku del Borde Exterior.
[P]Su variado terreno abarca desde la tundra helada hasta los bosques profundos, y es considerado bastante agradable por los forasteros. Sin embargo, el turismo está muy desaconsejado en Gamorr debido a la feroz y sangrienta guerra que se libra constantemente entre clanes gamorreanos rivales.
[P]En Gamorr también abundan las setas, así como los árboles nativos de coolsap.
[P][B]Language:[b] El gamorrese, o idioma gamorreano, es la lengua nativa de la especie gamorreana del planeta Gamorr y de colonias como Pzob.
[P]El gamorrese no es más que un montón de léxico, principalmente sustantivos y verbos más unos pocos adjetivos, con una sintaxis primitiva. Aunque aparentemente no hay declinaciones en gamorreano, no está claro si el orden de las palabras proporciona el significado de las frases.
[P]Los gamorreanos utilizan palabras gamorreanas como nombres, de modo que el significado de un nombre gamorreano es, más o menos, algún tipo de amenaza. Otros gamorreanos pueden sentirse intimidados si oyen "Soy Ortugg", o "Voy a Ortuggearte".
[P]Aunque Gamorrese no tiene un lenguaje escrito sofisticado, tiene un alfabeto rúnico muy básico que se utiliza para el mantenimiento de registros, contabilidad y genealogía. El alfabeto rúnico sólo lo suelen utilizar las cerdas cultas, aunque un buen número de jabalíes pueden leerlo lentamente. Se sabe que existen diversas variantes del alfabeto rúnico. Dado que los gamorreanos encontrados en la galaxia son en su mayoría varones, se considera generalmente que los gamorreanos no tienen lengua escrita.
  </Description>
  <Source>Unofficial Species Menagerie</Source>
  <StartingChars>
    <Brawn>3</Brawn>
    <Agility>2</Agility>
    <Intellect>1</Intellect>
    <Cunning>2</Cunning>
    <Willpower>2</Willpower>
    <Presence>2</Presence>
  </StartingChars>
  <StartingAttrs>
    <WoundThreshold>12</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>8</StrainThreshold>
    <Experience>90</Experience>
  </StartingAttrs>
  <SkillModifiers>
    <SkillModifier>
      <Key>MELEE</Key>
      <RankStart>1</RankStart>
      <RankLimit>2</RankLimit>
    </SkillModifier>
  </SkillModifiers>
  <TalentModifiers>
  </TalentModifiers>
  <WeaponModifiers>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>BRAWL</AllSkillKey>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>VICIOUS</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </WeaponModifier>
    <WeaponModifier>
      <AllSkillKey>MELEE</AllSkillKey>
      <Qualities>
        <Quality>
          <Key>VICIOUS</Key>
          <Count>1</Count>
        </Quality>
      </Qualities>
    </WeaponModifier>
  </WeaponModifiers>
  <OptionChoices>
    <OptionChoice>
      <Key>GAMAB1</Key>
      <Name>Combat</Name>
      <Options>
        <Option>
          <Key>GAMAB1OP1</Key>
          <Name>Savage Warrior</Name>
          <Description>
            When making a Brawl or Melee check, Gamorreans add
            the Vicious 1 quality to their weapons.  If the weapon
            already has the Vicious quality, increase the listed
            value by one.
          </Description>
        </Option>
      </Options>
    </OptionChoice>
  </OptionChoices>
</Species>
