<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>BODYGUARD</Key>
  <Name>Pistolero a sueldo - Guardaespaldas</Name>
  <Description>
[P]Los pistoleros a sueldo que se decantan por la especialización del guardaespaldas son la elección ideal para defender personas y lugares. Suelen estar muy bien entrenados en el uso de toda clase de armamento, son extremadamente duros y astutos en combate, y no hay mejores compañeros tras los que escudarse cuando vuelan los disparos de bláster.
[P]Sus habilidades profesionales adicionales reflejan a la perfección su trabajo: Armas a distancia pesadas, Artillería, Percepción y Pilotar vehículo planetario. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. Con este surtido de habilidades, un guardaespaldas puede manejar cualquier cosa que dispare, tener bien vigilado su entorno y pilotar cualquier vehículo planetario con gran aptitud. Todo esto, combinado con sus opciones para escoger talentos, lo hace potencialmente perfecto como conductor armado o bien como artillero en un emplazamiento de armas pesadas. También es un soldado muy resistente.
[P]Los guardaespaldas lo tienen bastante fácil para encontrar trabajo en el Borde Exterior, sobre todo si no tienen reparos en proteger los traseros de la escoria criminal de mayor categoria o de agentes corporativos que desean hacer negocios sin acabar convertidos en víctimas. Su facilidad para utilizar todo tipo de armas y vehículos resulta de lo más útil para cualquier operación turbia o directamente criminal.
[P]Como parte de un grupo de PJ, un guardaespaldas ocupa el nicho del combatiente pesado, el tipo que se planta en primera línea con las armas más grandes. Sin embargo, su combinación de habilidades y talentos puede orientarse a usos muy diferentes. Por ejemplo, si hay algún politico o comerciante en el grupo, el guardaespaldas podría formar parte del mismo con el único propósito de mantenerlo con vida.
  </Description>
  <CareerSkills>
    <Key>GUNN</Key>
    <Key>PERC</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>RANGHVY</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>BAR</Key>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>BOD</Key>
        <Key>HARDHD</Key>
        <Key>BAR</Key>
        <Key>BRA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>BOD</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
        <Key>DEFSTA</Key>
        <Key>BRA</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>SIDESTEP</Key>
        <Key>DEFSTA</Key>
        <Key>HARDHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>BAR</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>HARDHDIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>