<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>ENTREPRENEUR</Key>
  <Name>Colono - Emprendedor</Name>
  <Description>
    Los emprendedores saben que sólo hay una cosa en la que valga la pena invertir: el futuro. Son los pioneros del mundo de los negocios; quieren ser los primeros en abrir nuevos mercados, revolucionar las prácticas indus- triales u ofrecer nuevos servicios que la gente necesita aunque no se hubiera percatado de ello y a los que no puede renunciar una vez los ha probado.</Description>
    [P]Los emprendedores reciben como habilidades profesionales adicionales Bajos fondos, Disciplina, Educación y Negociación. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. Si bien es cierto que el emprendedor está dispuesto a amedrentar, cautivar o confundir a los demás para alcanzar sus objetivos, realmente prefiere servirse de la negociación, el peso de los hechos, las gráficas y las proyecciones de futuro. El emprendedor se parece al erudito en este sentido; sin embargo, al contrario que éste, el emprendedor trabaja dando por hecho que todos los problemas pueden superarse con un chip de créditos lo suficientemente cargado.
    [P]Los emprendedores pueden sentirse muy libres gracias su dinero, pero no son derrochadores: siempre están buscando la manera de ahorrar costes, incluso aunque para ello haya que saltarse alguna ley. Los hombres de negocios más avispados saben que si juegas según las reglas, sólo podrás alcanzar el éxito que te permiten las reglas. Como éstas suelen estar escritas por las corporaciones ya establecidas contra las que compite el emprendedor, el cree que las reglas existen únicamente para limitar el progreso, coartar la innovación y acabar con la competencia. En resumen: las reglas están para romperlas. Incluso el empresario más honorable contrata en ocasiones agentes para llevar a cabo acciones de espionaje industrial o recabar información corporativa; y aun cuando se oponga moralmente a estos comportamientos, necesita saber cómo defenderse de ellos.
    [P]Se dice que cada segundo nace un tonto; el emprendedor se toma muchas molestias para evitar ser uno de ellos. En todos sus tratos permanece atento a trampas que sus oponentes pueden haber ido diseminando en la conversación a lo largo de las más delicadas negociaciones. La preparación siempre es parte del plan, así los riesgos se minimizan y se evitan circunstancias que puedan desembocar en fracasos absolutos.
    [P]Todos los grupos de PJ se pueden beneficiar de la presencia de un emprendedor. Su habilidad para alcanzar un trato favorable en la mayoría de los casos, así como los recursos de que disponen, los convierten en valiosos miembros del equipo. Son excelentes líderes: cualquier grupo que permita negociar al emprendedor en su nombre quedará satisfecho con los resultados. El emprendedor también puede encargarse de la intendencia, proporcionando de manera discreta equipamiento difícil de encontrar, y tanto su reserva de contactos como su cartera son suficientemente amplias como para mantener al grupo informado de casi cualquier cosa.
  <CareerSkills>
    <Key>DISC</Key>
    <Key>EDU</Key>
    <Key>NEG</Key>
    <Key>UND</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>PLAUSDEN</Key>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>WHEEL</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>WHEEL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>GREASE</Key>
        <Key>THROWCRED</Key>
        <Key>BOUGHT</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SOUNDINV</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>MASMERC</Key>
        <Key>KNOWSOM</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATMERCH</Key>
        <Key>INTENSFOC</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>SOUNDINV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
</Specialization>