<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>MARAUDER</Key>
  <Name>Pistolero a sueldo - Incursor</Name>
  <Description>
[P]Los incursores no tienen nada en contra de disparar a sus enemigos, pero prefieren luchar cuerpo a cuerpo, empuñando un arma y abriendose paso a tajos y mazazos. Son tipos duros, posiblemente los más duros en cualquier conflicto. Suelen encajar muchos daños, pero infligen aún más a quienes osan enfrentarse a ellos.
[P]La lista de habilidades profesionales adicionales de un incursor no contiene ninguna sorpresa: Aguante, Armas cuerpo a cuerpo, Coacción y Supervivencia. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. Los incursores son, entre otras cosas, excelentes "rompepiernas", y por lo general saben bien como sobrevivir en la mayoría de las situaciones. En combate no hay quien les supere tanto recibiendo como causando ingentes cantidades de daño.
[P]Los incursores pueden proceder de planetas con bajos niveles tecnológicos, donde las armas más avanzadas sencillamente no eran una opción para ellos. Por otro lado, también pueden provenir de culturas que consideren el combate cuerpo a cuerpo como algo honorable y digno, y por tanto se limiten a perpetuar sus tradiciones. Además, muchos piratas y saqueadores espaciales prefieren el uso de armas cuerpo a cuerpo para no dañar los sistemas vitales de las naves que pretenden capturar.
[P]Un personaje que ha emprendido la senda del incursor puede ser un antiguo pirata. También es posible que se haya unido al grupo para ganar dinero de la única forma que sabe: con sus puños. Incluso puede que se limite a dejarse llevar, dispuesto a abrirse paso machacando cabezas ajenas por toda aventura en la que participe.
  </Description>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>MELEE</Key>
    <Key>RESIL</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>FRENZ</Key>
        <Key>FERSTR</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>FERSTR</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>HERO</Key>
        <Key>KNOCK</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>FRENZ</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>FERSTR</Key>
        <Key>NATBRAW</Key>
        <Key>LETHALBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>FRENZ</Key>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>DEFSTA</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>