<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>MARSHAL</Key>
  <Name>Colono - Alguacíl</Name>
  <Description>Los delincuentes pueden correr y tratar de esconderse, pero el alguacil no parará hasta arrastrarlos engrilletados de vuelta al pueblo. Muchas veces lo único que evita que una colonia caiga en el caos es la presencia de un alguacil fuerte. Éste tiene un don para obtener información de testigos y confesiones de delincuentes, así como para discernir las mentiras y la información irrelevante de la verdad. Si los sospechosos se ponen violentos, el alguacil también está acostumbrado a ponerles un par de esposas o a desterrarlos al olvido con un disparo de bláster.
    [P]LA CARGA DE MANTENER LA PAZ
    [BR]Los alguaciles reciben como habilidades profesionales adicionales Alerta, Armas a distancia ligeras, Bajos fondos y Coacción. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. Cuando la mayoría de los colonos se ven obligados a hablar para evitarse problemas, el blaster del alguacil habla casi tan bien como él. Muchos agentes del orden saben que hacer caer el peso de la ley sobre los hombros de un testigo potencial es el método más rápido para hacer que cambie de actitud. Los alguaciles pueden emplear la fuerza de su autoridad para obtener respuestas. En la frontera no hay mucha supervisión gubernamental, por lo que a menudo la palabra de un alguacil es la ley. Igualmente importantes son los conocimientos que un alguacil pueda tener sobre el mundo delictivo y sus elementos, especialmente aquellos que se encuentran dentro de los límites de su jurisdicción. Un alguacil que no dedica el tiempo suficiente a familiarizarse con la gente problemática del lugar nunca podrá ser bueno en su trabajo. Y cuando llega el momento de vērselas cara a cara con esos delincuentes, el alguacil está preparado. La mayoría saben hacer buen uso de sus blåsteres.
    [P]Los alguaciles son estupendos líderes en grupos orientados al combate; también pueden proporcionar algo de músculo en otros casos, al tiempo que siguen siendo útiles en los encuentros sociales y de investigación. Su perfil está muy equilibrado entre habilidades sociales y de combate, lo que les permite hablar en nombre de un grupo orientado al combate y no suponer un lastre cuando los disparos de blaster empiezan a volar. Su capacidad para discernir los hechos de las invenciones hace que sean muy difíciles de manipular; su ruda determinación puede tirar de un grupo entero que de otra manera habría perdido toda esperanza de éxito.</Description>
  <CareerSkills>
    <Key>COERC</Key>
    <Key>RANGLT</Key>
    <Key>UND</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>HARDHD</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>GOODCOP</Key>
        <Key>BADCOP</Key>
        <Key>QUICKDR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>HARDHD</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>GOODCOP</Key>
        <Key>POINTBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>DURA</Key>
        <Key>UNRELSKEP</Key>
        <Key>BADCOP</Key>
        <Key>POINTBL</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>HARDHDIMP</Key>
        <Key>UNRELSKEPIMP</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>NATMAR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
</Specialization>