<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>MECHANIC</Key>
  <Name>Tecnico - Mecanico</Name>
  <Description>
[P]Según a quién se le pregunte, los mecánicos pueden ser el pegamento que lo mantiene todo unido o la grasa que facilita su funcionamiento. La mayoría de los mecánicos afirman realizar ambos cometidos (y luego vuelven al trabajo).
[P]Las habilidades profesionales adicionales del mecánico ponen de relieve su versatilidad práctica: Actividad criminal, Mecánica (como es lógico; además, esto les brinda la oportunidad de empezar con 2 rangos en esta habilidad), Pelea y Pilotar vehículo espacial. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. El pragmatismo y la adaptabilidad son los principales aspectos del árbol de talentos de un mecănico, así como las diversas maneras en que puede arreglar lo que no funciona y prepararse para cualquier contingencia mecánica que pueda surgir.
[P]Aunque es relativamente sencillo encontrar un mecánico en casi cualquier rincón de la galaxia, lo difícil es dar con uno que sea bueno; y aún cuesta más hallar a alguno que sea fiable. Los capitanes de astronave recorren literalmente sistemas enteros con tal de contratar mecánicos de confianza para trabajos importantes, razón por la que estos especialistas suelen estar muy solicitados.
[P]Un mecánico captado por el típico grupo de PJ probablemente habrá decidido que no desea pasarse la vida en un pozo de mantenimiento o un hangar de ingeniería. Lo más seguro es que quiera visitar otros lugares de la galaxia y viajar durante una temporada. Por suerte, los mecánicos suelen aprender un par de trucos para defenderse en situaciones peliagudas, y si disponen de unos instantes y tienen aparatos a mano, quizá hasta puedan improvisar un medio casero y bastante explosivo para solucionar algún problema.
  </Description>
  <CareerSkills>
    <Key>BRAWL</Key>
    <Key>MECH</Key>
    <Key>PILOTSP</Key>
    <Key>SKUL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>GEARHD</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>SOLREP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>REDUNSYS</Key>
        <Key>SOLREP</Key>
        <Key>GEARHD</Key>
        <Key>GRIT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>SOLREP</Key>
        <Key>ENDUR</Key>
        <Key>BADM</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>CONT</Key>
        <Key>SOLREP</Key>
        <Key>FINETUN</Key>
        <Key>HARDHD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>NATTIN</Key>
        <Key>HOLDTOG</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>HARDHDIMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>