<?xml version="1.0"?>
<Specialization xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Key>PERFORMER</Key>
  <Name>Colono - Artista</Name>
  <Description>El artista ha de ser siempre el centro de atención. Y si no todas las miradas se centra sobre el tiene los recur sos para hacer que miren a otra parte. Para el la vida es un escenario y el espectáculo siempre está en marcha. Puede mentir con más sinceridad aún que un político, y hacerlo le resulta tan fácil como declamar líneas del Ciclo de Kallea para un único espectador. Los artistas pueden ser tan encantadores como un diplomático y son capaces de hacer que sus objetivos queden obnubilados y sean totalmente manipulables. Demasiada gente subestima la buena forma fisica que los artistas deben poseer para poder ejecutar acrobacias, ejercicios atléticos e incluso una obra de teatro.
    [P]Los artistas reciben como habilidades profesionales adicionales Armas cuerpo a cuerpo, Carisma, Coordinación y Engaño. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. Para conseguir lo que quiere de quien quiere, el artista se sirve de muecas, guiños, cálidas sonrisas y un bien calculado contacto físico, todo ello mezclado con puras mentiras. Extrae las mejores líneas de los más grandes textos literarios, obras de teatro y holovídeos de hace milenios, y siempre tiene un cumplido adulador y exclusivo para dedicar a esa persona de la que quiere obtener algo. Otros artistas pueden basar sus interacciones en diferentes tácticas. Un humorista mordaz o un actor brillante pueden lanzar una ristra de insultos que llegarían bien dentro a casi cualquier ser, haciendo que se cuestione qué derecho tiene, quién es él para negar al artista lo que quiere. Por desgracia, suelen dirigir estos brotes casi psicóticos tanto contra sus enemigos como contra sus aliados y ayudantes más cercanos. No obstante, el artista sabe como servirse de esto en su propia ventaja y puede montar una escena para distraer a un portero mientras su amigo se desliza al interior de un club al que de otra manera nunca les habrían permitido entrar.
    [P]Sin embargo, los artistas no son meros charlatanes. Entre ellos hay bailarines, acróbatas, malabaristas y otros individuos que cuentan con una increíble coordinación y una excelente forma física. Sus habilidades acrobáticas conceden a algunos artistas una inesperada ventaja en combate. Además, para actuar en el teatro o en un holovideo, muchos de ellos están entrenados en artes marciales y en el uso de armas de atrezo. La actuación en un escenario precisa de una agilidad y unas condiciones físicas que les hacen estar en muy buena forma, y por lo tanto no es raro que el artista sea el único que queda en pie cuando acaba un combate.
    [P]No importa si el personaje es un mago famoso en toda la galaxia o simplemente es miembro de una compañía ambulante de acróbatas: los jugadores pueden formar su grupo en torno a la figura del artista. Su séquito está formado por un agente, guardaespaldas, asistentes, técnicos para el espectáculo, un piloto, quizá personal médico y unos cuantos amigos o familiares. Los artistas pueden llevar la voz cantante en situaciones sociales y proporcionan apoyo durante el combate, pero también pueden discutir con un lider diplomático y dejarle bien servido. Lo único negativo de contar con un artista en el grupo es que, sea cual sea su especialidad, todo en su vida supone algún tipo de actuación. Uno nunca puede estar seguro de lo que un artista piensa de los demás.</Description>
  <CareerSkills>
    <Key>CHARM</Key>
    <Key>COORD</Key>
    <Key>DECEP</Key>
    <Key>MELEE</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>KILL</Key>
        <Key>DISBEH</Key>
        <Key>CONV</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISBEH</Key>
        <Key>CONGENIAL</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>JUMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>DISBEH</Key>
        <Key>INTENSPRE</Key>
        <Key>NATATHL</Key>
        <Key>SECWIND</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>SMOOTHTALK</Key>
        <Key>DISBEHIMP</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>false</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>true</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>BIGGESTFAN</Key>
        <Key>DECEPTAUNT</Key>
        <Key>COORDODGE</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>false</Left>
          <Right>false</Right>
          <Up>true</Up>
          <Down>false</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
  <Universal>false</Universal>
  <Attributes>
    <WoundThreshold>0</WoundThreshold>
    <StrainThreshold>0</StrainThreshold>
    <DefenseRanged>0</DefenseRanged>
    <DefenseMelee>0</DefenseMelee>
    <SoakValue>0</SoakValue>
    <Experience>0</Experience>
    <ForceRating>0</ForceRating>
    <Requirement>
      <WearingArmor>false</WearingArmor>
      <Career>false</Career>
      <Specialization>false</Specialization>
      <NonCareer>false</NonCareer>
      <SoakAtLeast>0</SoakAtLeast>
    </Requirement>
  </Attributes>
</Specialization>