<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>SCOUT</Key>
  <Name>Pionero - Explorador</Name>
  <Description>
[P]Una cosa es descubrir un planeta, y otra muy distinta bajar a su superficie para ver qué hay en ella. El explorador es el profesional indicado para esta tarea; está adiestrado para reconocer y sobrevivir, recabando toda la información posible mientras procura conservar la cabeza sobre los hombros. La valentía en combate está muy bien, pero nadie puede negar la audacia mostrada al poner pie en un planeta totalmente desconocido para desentrañar sus misterios pertrechado únicamente con escáneres y un ingenio vivo.
[P]Un explorador sabe desenvolverse en cualquier entorno, y posee la constitución y los conocimientos necesarios para sacar el máximo partido de su situación. Sus habilidades profesionales adicionales le facilitan esta tarea: Atletismo, Medicina, Pilotar vehículo planetario y Supervivencia. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. La mayoría de los exploradores están perfectamente capacitados para recorrer cualquier terreno (o ausencia del mismo), averiguar qué comer y dónde dormir, reconocer una zona y recabar todos los datos necesarios. También destacan como pilotos de aeronaves atmosféricas.
[P]Hay numerosos exploradores al servicio del Imperio o de corporaciones que se dedican a localizar e inspeccionar planetas para su posible explotación. Normalmente trabajan con equipos de prospección que disponen de fondos y medios excepcionales. Los exploradores independientes (como los que seguramente interpretarán los jugadores) actúan con mayor autonomía. Se unen a expediciones de menor envergadura, con reglas y estructuras más laxas que les permitan trabajar a su aire. Un explorador resulta sorprendentemente eficaz en la mayoría de las situaciones, pues está acostumbrado a valerse de su dureza y su perspicacia para sobrevivir; después de todo, adaptarse a lo desconocido es una de las aptitudes características de todo explorador.
  </Description>
  <CareerSkills>
    <Key>ATHL</Key>
    <Key>MED</Key>
    <Key>PILOTPL</Key>
    <Key>SURV</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>FORAG</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
        <Key>LETSRIDE</Key>
        <Key>DISOR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>RAPREC</Key>
        <Key>NATHUN</Key>
        <Key>FAMSUNS</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>HEIGHT</Key>
        <Key>TOUGH</Key>
        <Key>QUICKST</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>UTIL</Key>
        <Key>DEDI</Key>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>DISOR</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>