<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Specialization>
  <Key>THIEF</Key>
  <Name>Contrabandista - Ladrón</Name>
  <Description>
[P]Así como el granuja es un poco ostentoso y el piloto se concentra en dominar su nave, el ladrón es más bien un agente encubierto. Su circunstancia ideal se da cuando debe colarse en sitios prohibidos, apropiarse de lo que no es suyo y salir sin que nadie haya advertido su presencia. Y si luego consigue vender lo robado por una modica suma, puede darse con un canto en los dientes.
[P]Los ladrones ganan como habilidades profesionales Actividad criminal, Alerta, Computadoras y Sigilo. Si ésta es la especialización inicial del personaje, gana 1 rango de entrenamiento gratuito en 2 de estas habilidades sin necesidad de gastar Experiencia inicial. En conjunción con sus talentos, un ladrón es particularmente hábil ocultandose, descubriendo cosas escondidas, sorteando cerraduras dispositivos de seguridad, y pillando desprevenidos a sus oponentes en combate. También sabe como manejarse en los bajos fondos y dónde conseguir lo que necesita.
[P]Generalmente los ladrones suelen cooperar con grupos que comparten su interés por el latrocinio, o bien trabajan solos. La galaxia está llena de riquezas, muchas de ellas custodiadas por cerraduras y matones. Un ladrón se encargará gustoso de las primeras, aunque probablemente agradecerá contar con alguien que se ocupe de los segundos si las cosas se tuercen. Por otro lado, si es realmente bueno en su oficio, eso no debería ocurrir. Algunos ladrones se labran una reputación lo bastante prestigiosa como para que les lluevan contratos de individuos o grupos influyentes que desean actuar contra un rival excediendo los límites de la legalidad. Desde luego, los ladrones siempre deben tener presente el riesgo de una traición.
[P]Como parte de un equipo de PJ, un ladrón quiză ni siquiera se identifique a sí mismo por su especialización y prefiera exhibir habilidades y aptitudes más genéricas de un contrabandista. A decir verdad, la mayoría de los contrabandistas poseen al menos cierta pericia en las competencias que el ladrón domina, por lo que quizá nunca le haga falta demostrar más. Pese a ello, contar con un ladrón experto en el grupo puede suponer futuras posibilidades de meterse en un grave aprieto (o salir de él).
  </Description>
  <CareerSkills>
    <Key>COMP</Key>
    <Key>SKUL</Key>
    <Key>STEAL</Key>
    <Key>VIGIL</Key>
  </CareerSkills>
  <TalentRows>
    <TalentRow>
      <Index>0</Index>
      <Cost>5</Cost>
      <Talents>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>BYP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>1</Index>
      <Cost>10</Cost>
      <Talents>
        <Key>BLA</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>HIDD</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Left>true</Left>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>2</Index>
      <Cost>15</Cost>
      <Talents>
        <Key>STALK</Key>
        <Key>GRIT</Key>
        <Key>RAPREA</Key>
        <Key>SHORTCUT</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>3</Index>
      <Cost>20</Cost>
      <Talents>
        <Key>BYP</Key>
        <Key>NATROG</Key>
        <Key>STRSMART</Key>
        <Key>JUMP</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Right>true</Right>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Left>true</Left>
          <Down>true</Down>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
    <TalentRow>
      <Index>4</Index>
      <Cost>25</Cost>
      <Talents>
        <Key>MASSHAD</Key>
        <Key>DODGE</Key>
        <Key>INDIS</Key>
        <Key>DEDI</Key>
      </Talents>
      <Directions>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Right>true</Right>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
          <Left>true</Left>
        </Direction>
        <Direction>
          <Up>true</Up>
        </Direction>
      </Directions>
    </TalentRow>
  </TalentRows>
</Specialization>